<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="kiriting">Siz haqingizdagi qisqachа ma\'lumotlar</string>
    <string name="kiriting_ru">Коротко о вас</string>

    <string name="homila_davri">Дата зачатия</string>
    <string name="text_yosh">Sizning yoshingiz</string>
    <string name="text_yosh_ru">Ваш возраст</string>
    <string name="birinci_homila">Birinchi homila</string>
    <string name="birinci_homila_ru">Первая беременность</string>
    <string name="birincisi_emas_ru">Не первая беременность</string>

    <string name="app_name_main">Б Доктор</string>
    <string name="app_name">HD Shifokor</string>
    <string-array name="first_week">
        <item>В практике гинекологии  на  первой неделе  беременности нельзя определить срок, потому что в это время не происходит формирования эмбриона, то есть организм будущей матери готовиться к материнству. Начинаются гормональные изменения  в яичниках, которые способствуют  созреванию яйцеклеток.</item>
        <item>Что бы беременность протекала нормально, и у вас родился здоровый ребёнок, надо знать следующее:
        \n• Необходимо отказаться от вредных привычек (курение и алкоголь),
        \n•	Необходимо питаться по рациону,
        \n•	Необходимо больше гулять на свежем воздухе,
        \n•	Необходимо быть осторожным,  во время контакта с домашними животными,
        \n•	Необходимо не принимать лекарства без предписания врача,
        \n•	Необходимо употреблять больше витаминов, особенно пищу с микроэлементами йода и фолиевой  кислоты.
    </item>
    </string-array>
    <string-array name="second_week">
        <item>В конце этой недели, примерно 14-16 дней менструации, у женщин бывает овуляция. Во время овуляции  созревшая  яйцеклетка переходит  в полость матки, а потом на шейку матки. Потом происходит оплодотворение, то есть яйцеклетка соединяется с одним из 250 миллион сперматозоидов.  Если сперматозоид будет содержать в себе геном  Х  хромосом,  то родится девочка, а если Y хромосом  -  мальчик.</item>
        <item>Оплодотворение или время зачатие будет ближе к концу второй недели и к началу третьей недели. В это время необходимо измерять базальтовую температуру. Перед овуляции,  базальтовая температура резко повышается до 37-37,2  по Цельсию. Во время овуляции  в области матки будут не очень сильные боли.  Пейте  витамин С и фолиевую кислоту, они помогают развитию нервной системы плода и способствуют нормальному развитию спермы.</item>
        <item>В это время эмбрион достигает 120-150 мкм в диаметре. И представляет собой  сгусток молекул в форме шара, и он называется бластоцист.</item>
    </string-array>
    <string-array name="third_week">
        <item>3я акушерская неделя беременности — это крайне важный период, потому как именно сейчас начинается активное развитие плода, а также миграция яйцеклетки, цель которой на данном этапе — как можно скорее попасть в полость матки и прочно там обосноваться, присоединившись к стенке.
Кроме того, 3 неделя беременности (акушерская) — это период начала деления оплодотворенной яйцеклетки, соответственно, у будущей мамы может зародиться двойня, а иногда и тройня. Конечно, единственный малыш — это огромная радость для родителей, а многоплодная беременность, хоть она вызывает некоторые сложности и требует тщательного медицинского надзора, — это двойное или даже тройное счастье для всей семьи.
</item>
        <item>Если вы узнали о беременности только сейчас — перечитайте все рекомендации, которые относились к 1 неделе, и начинайте их выполнять. Особенно актуален на этом сроке приём фолиевой кислоты, железа и витамина Е. Также можно и нужно принимать «Йодомарин». Ощущения будущей мамы во много могут быть схожи с приближающимися месячными — быстрая утомляемость, сонливость, повышенная чувствительность груди, возможны даже незначительные выделения.
В такой важный момент, как зачатие и присоединения плода, будущей маме следует исключить активные физические нагрузки, употребление лекарственных препаратов и категорически отказаться от вредных привычек, дабы не принести вред зарождающемуся живому организму.
</item>
        <item> Будущий малыш на третьей неделе акушерской беременности еще совсем мал. Это просто группа клеток, несущих важную генетическую информацию.
Однако, процесс развития и формирования уже идет полным ходом. Прошли 3 недели беременности, размеры плода будут напоминать полый шарик с диаметром 0,1–0,2 мм, число клеток возрастет до 250. Эмбрион на третьей неделе беременности помещен в крошечный водный мешочек, наполненный амниотической жидкостью. Он получает питательные вещества все еще не от организма женщины, а из желточного мешка. Именно в нем сейчас идет процесс кроветворения.
Активность в развитии плода начинается в части формирования клеток нервной системы, зачатков головного и спинного мозга, зачатков органов эндокринной системы (поджелудочная, щитовидная), органов дыхательных систем, к концу 3 недели (приблизительно 19 день после зачатия) у эмбриона появится первая клетка крови. К 20-му дню начнет свое сокращение сердечная трубка, потому и 20-й день беременности считается днем перехода зародыша в человека.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="fourth_week">
        <item>На четвертой недели начинает образоваться плацента. Она образуется до конца только на 12-14 неделе. Плацента - самый важный орган, потому что она связывает будущую мать с ребёнком. Ребенку все необходимые питательные вещества передаются через плаценту. И ещё она служит барьером для разных патогенных микробов, которые  могут навредить зародышу.</item>
        <item>Главное событие четвёртой недели беременности — это наступившая задержка месячных, после которой большинство будущих мам узнают, наконец, о своём статусе. На этой неделе бластоциста (именно так на данном этапе называется зародыш) окончательно укрепляется в матке и начинает вырабатывать гормон ХГЧ — хорионический гонадотропин человека. Этот гормон и становится причиной появления заветной второй полоски на тесте на беременность. Одна из главных опасностей, которую может принести 4 неделя — внематочная беременность. Она может наступить, если эмбрион по какой-то причине не достигает матки и начинает расти в родовых путях. Впрочем, такие ситуации встречаются довольно редко.
Признаки беременности на 4 неделе становятся более ощутимыми, хотя до проведения тестов женщина может и не соотносить своё самочувствие с наступлением беременности. Среди первых симптомов отмечают, как правило, чувствительность сосков, набухание молочных желез, повышенную утомляемость. Всё это связано с гормональными перестройками в организме.
Возможны также боли внизу живота, тянущие ощущения в области поясницы, даже небольшие выделения. В редких случаях проявляется токсикоз. Если эти симптомы беспокоят Вас слишком сильно — лучше проконсультируйтесь с гинекологом.
</item>
        <item>Если на прошлой неделе Ваш малыш больше походил на шарик или округлый диск, сейчас его внешний вид претерпевает изменения, эмбрион становится более продолговатым, вырастая за неделю с 0,3 до 1 мм в длину. Вес эмбриона в этот период — всего полграмма, а по размеру он не превышает маковое зёрнышко, но уже сейчас он представляет собой многослойную структуру. Три слоя, напоминающих лепестки, состоят из разных типов клеток и отвечают за дальнейшее развитие разных органов и систем:
\n•	эктодерма — внешний слой, из которого сформируются нервная система, мозг, кожа, волосы, зубная эмаль, глаза малыша;
\n•	мезодерма — средний слой, который со временем разовьётся в скелет ребёнка, его мышечную систему, почки, сердце и кровеносную систему;
\n•	эндодерма — внутренний слой, ответственный за формирование пищеварительной системы, поджелудочной железы, печени и лёгких.
\nНа данном этапе происходит закрепление яйца в слизистой матки, и формируется зародышевый диск, состоящий из двух слоев клеток или зародышевых листков. Малыш выглядит как бластула, имеющая форму круглой пластинки. Активно формируются «внезародышевые» органы, которые помогут будущему эмбриону питаться, дышать и обеспечат защиту. К концу периода, часть клеток эктобласта и энтобласта, прилегающих друг к другу, начинают образование зачатка зародыша. Он состоит из трех тоненьких слоев клеток, отличающихся друг от друга по строению и предназначению и дающих начало развитию всех органов и тканей будущего плода. К концу формирования эктодермы, экзодермы и энтодермы, плодное яйцо имеет уже многослойное строение. И теперь малыша можно назвать гаструлой.

</item>
    </string-array>
    <string-array name="fifth_week">
        <item>На этой недели развивается нервная система малыша, то есть будущий головной и спинной мозг. У некоторых эмбрионов именно в это время могут развиться такие болезни как анэнцефалия (рождения плода без головного мозга) и грыжа спинного мозга. Эти две  не совместимые с жизнью болезни встречается очень редко 1000:1. Развивается щитовидная железа, отвечающая за выработку гормонов. Во время беременности очень важно  соблюдать йодовый баланс. Нехватка йода может привести к природному прерыванию беременности, рождение мертвого ребёнка или с врожденной патологией.</item>
        <item>На  пятой неделе беременности тест не всегда показывает заветные две полоски. Потому как уровень гормона беременности в крови еще очень мал. Но уже проявляется масса других признаков, которые может отметить у себя будущая мать:
\n— тошнота, в особенности в утренние часы;
\n— увеличение и повышение чувствительности молочных желез;
\n— у некоторых тянет живот;
\n— также фиксируют повышение чувствительности к различным запахам;
\n— сонливость, вялость, высокая утомляемость и т. д.
\nНе стоит забывать, что каждая беременность индивидуальна, как индивидуален и каждый организм отдельно взятого человека. Вы можете вообще не испытывать никаких недомоганий и не чувствовать происходящих с вашим телом изменений. И это вполне нормально, тем более что срок еще совсем небольшой. Отсутствие каких-либо признаков на 5 неделе беременности не является патологией.
Проявления токсикоза заключаются не только в утренней тошноте и рвоте, но и в повышенной утомляемости, сонливости, острой чувствительности к запахам, снижению аппетита, изменении вкусовых пристрастий. Все эти ощущения пройдут сами по себе к 12-13ой неделе, а пока, чтобы облегчить своё состояние, попробуйте питаться меньше, но чаще (до 7 раз в день), прислушиваться к своим вкусовым желаниям, пить больше жидкости, первый перекус за день организовать прямо в постели (например, съесть кусочек яблока или выпить пару глотков йогурта) и ввести в свой рацион продукты, богатые клетчаткой и белком (орехи, овощи, сыр, яйца, мясо…). Только в случаях особо острого токсикоза врач может назначить медикаментозное его лечение.
</item>
        <item>На пятой неделе эмбрион по форме напоминает цилиндр. Его размеры увеличиваются до 1,5–2,5 мм — не больше крупинки соли, а плодное яйцо занимает до четверти объёма матки. Все необходимые для развития вещества малыш получает из крови матери.
Внешне эмбрион пока мало похож на человека — скорее, на условную букву «С», но уже сейчас понятно, где будет находиться головка, где спинка, откуда вырастут крохотные ручки и ножки. На конечностях видны даже небольшие бугорки — зачатки пальчиков. На этой неделе у вашего малыша происходят такие важнейшие процессы:
\n•	закладывается прообраз позвоночника — хорда;
\n•	частично происходит смыкание нервной трубки. Поскольку из этой трубки в ближайшие недели разовьётся вся нервная система, её своевременное закрытие очень важно. Большую роль в этом процессе играет фолиевая кислота, приём которой так важен в первые месяцы беременности;
\n•	вдоль нервной трубки появляются зачатки мышечной ткани — сомиты;
\n•	продолжается закладка внутренних органов — печени, кишечника, щитовидной и поджелудочной желез;
\n•	понемногу развивается кроветворная система — формируются кровеносные сосуды, сердце. \nСердце пока выглядит маленьким клубочком, выступающим посреди грудной клетки, оно начнёт биться в конце этой недели или в начале следующей;
\n•	начинает формироваться дыхательная система — образовываются трахея и гортань;
\n•	в области головы формируются ямки на месте будущих ушей, появляются зачатки маленького ротика и глаз;
\n•	уже сейчас происходит закладка материала для будущих поколений: желточный мешок вырабатывает половые клетки — гонобласты — которые в будущем превратятся в яйцеклетки у девочек или в сперматозоиды у мальчиков. Вокруг малыша продолжает формироваться удобная для его развития среда. Вырабатывается околоплодная жидкость, задача которой — обеспечивать обмен веществ эмбриона
</item>
    </string-array>
    <string-array name="sixth_week">
        <item>6 неделя акушерской беременности — это 4 неделя от зачатия, и начинается она с биения крошечного сердечка, которое еще не прослушивается стетоскопом, но пульсирующую точку зародыша уже можно рассмотреть на ультразвуковом аппарате. Оно бьется 150 раз/минуту — в два раза быстрее взрослого человеческого сердца. В организме матери происходят существенные изменения, и виной всему гормоны.</item>
        <item>В вашем организме продолжает усиленно вырабатываться прогестерон, а значит — токсикоз со всеми его «прелестями» по-прежнему на месте, как и перепады настроения. Постоянная тошнота и рвота могут несколько подпортить приятные впечатления от беременности, но если вы будете придерживаться рекомендаций, которые мы давали на прошлой неделе, то сумеете уменьшить проявления токсикоза. При рвоте не забывайте больше пить, чтобы восполнить потерю жидкости в организме. Если пить сложно — попробуйте альтернативу в виде сочных фруктов и овощей, если только они есть по сезону.
Ещё одна проблема, характерная для этого срока — тяжесть в желудке и запоры. Как и в случае с токсикозом, эту проблему можно решить путём оптимизации рациона и системы питания. Пейте больше жидкости (1,5–2 литра в день), отдавайте предпочтение грубой пище, содержащей растительные оболочки, питайтесь дробно/.
</item>
        <item>На шестой неделе Ваш малыш продолжает интенсивно расти — теперь его длина от темени до крестца составляет 4–6 мм. По размеру эмбрион напоминает рисинку, а по форме всё ещё ближе к букве «С». На самом деле, сейчас кроха даже больше похож на зародыш рыбы, чем человека — у него есть очаровательный хвостик и жабры. Но не пугайтесь, очень скоро всё лишнее исчезнет, а пока малыш свободно плавает в небольшом количестве околоплодных вод. Уже сформировавшаяся пуповина состоит из трёх частей — пупочной вены, по которой эмбрион получает от матери кислород и питательные вещества, и две пупочные артерии, через которые выводятся отходы. Активно развивается плацента — детское место, которое скоро возьмёт на себя функции по обеспечению питания, защиты и дыхания плода, а также выработку гормонов эстрогена и прогестерона.
На 6 неделе своего развития,   у крохи формируется скелет, в том числе кости черепа и суставы. Также у крохи в этот период формируются мышцы, поэтому повышается его двигательная активность. Он уже может шевелить ручками и ножками в животе у мамы, более того, малыш даже пытается поворачивать голову.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="seventh_week">
        <item>Ваш малыш по размерам, словно белая фасоль. 5-13мм ростом и 0,8 гр весом. Все важные обследования будущей мамой проводятся при первичном обращении в женскую консультацию. Измеряется размер таза и вес женщины, производится взятие мазков на инфекции. Осмотр на кресле на таком сроке обычно не ведется.
В это время очень высок риск выкидыша. Жизнь женщины немного некомфортна из-за появившегося токсикоза. Ребенок на таком раннем сроке тоже очень уязвим, так как возможно формирование тяжелых пороков развития. Дабы избежать этого, следует чётко следовать рекомендациям врача.
Не стоит забывать, что в период беременности нельзя употреблять наркотики, алкоголь и лекарства, от курения также следует отказаться. Это все может тяжело отразиться на ребенке. Необходимо избегать инфекций и не заниматься самолечением. Вашему  организму в это период необходимо антиоксиданты- бета-каротин, витамины Е и С, цинк, медь, марганец, селен. 
</item>
        <item>Вы должны пройти следующие обследование:
\n•	анализ на группы крови и резус-фактор
\n•	анализ на СПИД, ВИЧ, гепатит и сифилис(RW)
\n•	клинический анализ крови (на уровень гемоглобина)
\n•	анализ на гемостаз (уровень свертываемости) крови
\n•	анализ мочи
\n•	мазок с флоры лона 
\n•	мазок на ПЦР (хламидиоз, вирус герпеса обыкновенного, цитомегаловирус, уреаплазмоз, микоплазмоз).
\n•	УЗИ плода
</item>
        <item>7 неделя беременности характеризуется началом эмбриофетального периода и окончанием эмбрионального. С этого времени малыш будет называться плодом. Он уже похож на маленького человечка, обладающего всеми чертами и органами, кроме нервной и эндокринной систем. Активно формируется головной мозг. К концу недели появляется половой бугорок, из которого будут формироваться половые органы. Уже полностью пропали жабры, но все еще присутствует небольшой хвостик. Плод немного выпрямляется и можно различить — где будет шея. На этом этапе хорошо видны конечности, но пальчики еще не разделены. Ножки растут чуть медленнее, чем ручки.
Личико тоже оформляется в этот период. Хорошо заметен ротик и выделяются ноздри, формируются челюсти. К концу 7ми недель беременности размер плода составляет 5–13 мм, а вес 0,8 грамм. Пол по УЗИ еще не определить, но при желании можно воспользоваться другими методами.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="eighth_week">
        <item>Симптомы беременности, которые появились ранее, в это время становятся заметнее. Уровень гормонов продолжает расти — внешне это проявляется постоянной сменой настроения, плаксивостью, сонливостью. Начинает увеличиваться в размерах и матка. И, если женщина пока этого не замечает, то ее внутренним органам уже становится некомфортно. Мочеиспускание становится все более частым, может появиться запор. Если женщина не мучается от токсикоза, то второй месяц беременности — это время начала ее расцвета. Кожа становится нежнее и чище, волосы гуще, голос ниже и мелодичнее — это действуют гормоны беременности. На середину первого триместра, то есть на наш второй месяц беременности приходит «извращение» вкуса. В этом нет ничего страшного. Такое странное поведение женщины связано с тем, что во время беременности она снова обретает давно утраченный дар — умение слушать и слышать потребности своего организма. В таких случаях следует понять, чего же таким образом пытается «попросить» организм, и постараться найти безвредный для ребенка источник нужного вещества.</item>
        <item>Если Вы еще не были на приеме у врача, то сейчас самое время это сделать. И если Вы здоровы то, период беременности в большинстве случаев пройдет спокойно. Особое внимание следует уделить питанию. Овощи, фрукты, белковые и кисломолочные продукты должны обязательно присутствовать в ежедневном меню. А вот выпечку, конфеты, кофе, а также всевозможные аллергенные продукты следует исключить. Если Вас беспокоят повторяющиеся боли в районе поясницы, то следует обратиться к врачу. Не забывайте принимать комплекс витаминов. Магний – комплекс  минералов, способствующий улучшению работы мышц матки.</item>
        <item>Ваш малыш по размерам, словно виноградинка. Его размеры достигли 13-24 мм, а вес 1,7-2,1 гр. Малыш начинает активно двигаться: сжимает и разжимает ручки — ножки, кувыркается. Все это хорошо видно на УЗИ. Но плод на 8 неделе беременности еще слишком мал, чтобы его движения почувствовала мама. К концу этой недели почти все жизненно важные органы уже сформированы и только продолжают совершенствоваться. Сердце малыша продолжает формироваться – сердце становится четырехкамерным, стремительно развиваются крупные кровеносные сосуды. Также активно развиваются кости и суставы. Развивается дыхательный аппарат и центральная нервная система. Ушная раковина уже сформировалась. Мозг продолжает развиваться (за одну минуту производится четверть миллиона нейронов) Начинается формирование верхней губы и носа у ребенка. Если в этот момент развитие эмбриона пойдет неправильно, то ребенок может родиться с врожденным дефектом – «Заячья губа». Чтобы избежать этого, надо принимать фолиевую кислоту и цинк.</item>
    </string-array>
    <string-array name="ninth_week">
        <item>На девятой неделе, ваша матка слегка увеличивается в размерах. Начинается функционирование плаценты, которая принимая на себя функцию управления обменом веществ материнского организма, приспосабливая его к нуждам развивающегося плода. Плацента — это важнейший орган, который и питает ребенка, и защищает его от проявлений «внешнего мира». То есть, даже если мама выпьет бокал вина, то плацента станет тем щитом, который защитит малыша, не пропуская к нему токсические вещества. Это, конечно, значительно снижает угрозу выкидыша.</item>
        <item>Ваш вес на данном сроке может несколько снизиться. Обуславливается это развитием токсикоза первой половины беременности. Однако если последние две-три недели вас не мучил токсикоз, то Ваш вес, вероятно, начал постепенно расти. На данном этапе женщина сжигает калории быстрее, чем до беременности. Дело в том, что обмен веществ усиливается на 25 %. Объем циркулирующей крови тоже увеличивается. Женщина может чувствовать внутренний жар, пить много жидкости и обильно потеть. Ваш организм начинает приспосабливаться к требованиям плода, для этого надо витамины и минералы. Магний является антистрессовым веществом, и помогает упокоить нервную систему. Так что 9я неделя беременности — это начало огромной работы материнских почек, на которые ложится практически двойная нагрузка. Поэтому постарайтесь ограничить потребление соли и специй, не пить на ночь много воды, по назначению врача принимать мочегонные сборы. Еще одна опасность, которая подстерегает некоторых беременных на этом этапе — это обострение сахарного диабета. Дело в том, что плацентарный лактоген, который вырабатывается плацентой, является антагонистом инсулина. Поэтому женщинам с предрасположенностью к сахарному диабету следует быть особенно внимательными к своему здоровью, а больные диабетом беременные должны находиться под постоянным наблюдением врача.</item>
        <item>Размер плода 22-30 мм, а вес 4 г. Ваш малыш по размерам словно вишенка. Формируется лицо плода. Глаза еще не покрыты веками, поэтому они будут казаться большими, губы уже хорошо развились, как и носовые отверстия. Руки и ноги продолжают развиваться. Все, не присущие человеку органы, окончательно исчезли.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tenth_week">
        <item>10 неделя беременности завершает собой один из наиболее сложных и критических периодов развития беременности. Именно в первые 8–10 недель наиболее опасны любые негативно влияющие факторы, такие как стрессы, болезни матери, а также прием различных лекарственных препаратов. Если у Вас есть склонность к варикозу, то в период беременности, болезнь может развиться. Чтобы предотвратить это, Вам необходимо отказаться от обуви на высоком каблуке. На десятой неделе беременности тело матки увеличивается настолько, что ей становится тесно в полости малого таза. Дно матки начинает подниматься над лобковым сочленением.</item>
        <item>Некоторые полезные советы:
\n1.	Во время отдыха лежите на спине, и поднимите ноги на 15-20 см, после чего подложите подушку под них. Лежите так около 15-20 мин.
\n2.	Когда сидите, поставьте под ноги стульчик. Важно, чтобы ноги не висели свободно.
\n3.	Если у Вас на ногах наблюдается варикоз, то перемотайте ноги эластичным бинтом.
\n4.	Старайтесь больше гулять на свежем воздухе, это способствует хорошему кровообращению. К тому же, свежий воздух полезен для Вашего здоровья.
\n5.	Витамин С (аскорбиновая кислота) поможет укрепить стенки кровяных сосудов.
\n6.	Принимайте кальций, это способствует развитию костей.
</item>
        <item>Вы можете сравнить вашего ребенка с клубникой. Его размеры достигли 31-42 мм, а вес 5 г. На десятой неделе беременности у плода продолжается развитие головного мозга. К  тому же, теперь плод начинает совершать движение не хаотично. Кожа малыша прозрачна и чиста, под ней можно увидеть кровеносные сосуды. Крепнет мускульная система, печень крохи уже начинает вырабатывать желчь, которая впоследствии пригодится для переваривания пищевых жиров.</item>
    </string-array>
    <string-array name="eleventh_week">
        <item>Как правило, многих на этой неделе начнёт покидать мучительный токсикоз. Но если этого не случилось, нет повода для переживаний. Да, токсикоз может продлиться и до 14-ой недели и даже дольше, но его проявления, скорее всего, будут меньшими. Во время беременности Вас могут беспокоить небольшие боли в ногах. Это является результатом нарушения обмена минералов в организме. Еще возможны перепады настроения, которые всё ещё не покинули вас. Гормоны делают своё дело, поэтому эмоциональные скачки не являются чем-то сверхъестественным на этом сроке. Но постарайтесь не списывать всё на гормоны, контролируйте свои эмоции, будьте терпеливы и благоразумны.</item>
        <item>К сожалению, беременные женщины на этом сроке зачастую испытывают запоры. Дело в том, что сейчас у Вашего кишечника ослаблена перистальтическая активность — это также следствие гормональных изменений. Поэтому пищевые массы продвигаются по кишечнику с затруднениями, задерживаются и становятся плотными. Кроме того, запоры могут быть следствием растущей матки. Она оставляет в брюшной полости все меньше места для кишечника. Магний поможет от запора, а витамин С укрепит стенки вен. Кроме того, из-за гормональной перестройки организма, может начаться кольпит (молочница), и еще возможны такие явления, как кровоточивость десен и варикоз. </item>
        <item>Ваш ребенок по размерам словно слива. Его размеры 44-60 мм и весит 8 граммов. Он продолжает развиваться очень быстро. Укрепляется скелет и шея, и теперь он может поднимать голову. Начинают формироваться голосовые связки и лимфоузлы. В глазках малыша появляются зачатки радужной оболочки, которая определяет их цвет. Ребенок уже умеет реагировать на внешние раздражители, такие как смех или кашель матери.</item>
    </string-array>
    <string-array name="twelfth_week">
        <item>Конец первого триместра беременности. По статистике именно на этой неделе 40% женщин сообщают о своем положении остальным. Потому что, небольшой животик уже можно заметить не вооружённым глазом.
</item>
        <item>Ваше самочувствие должно значительно улучшиться. Большинство неприятных моментов проходит. Женщина может почувствовать, что происходит усиление сердцебиения: в результате повышенной циркуляции крови. А вот матка уже увеличилась на 10 см в ширину, в малом тазу ей уже тесно, она поднимается в брюшную полость. Возрастает нагрузка на сердце, лёгкие и почки. Поэтому все переутомления, переедания и прочие нарушения режима нужно исключить.</item>
        <item>Ваш малыш продолжает развиваться, его уже можно сравнить с лимоном. Его рост уже достиг 61 мм, а вес 9-13 гр. В среднем ребенок за день растет на 1,8 мм и набирает вес на 1,4 гр.	У ребенка формируются уши. На ножках и ручках малыша появляются ноготки. И еще мозг ребенка разделяется на два полушария. Печень начинает производить желчь. На этой неделе малыш уже начинает щуриться,  сжимать пальчики в кулачки и разжимать обратно. К тому же, у плода развивается обоняние, он ощущает запах пищи, которую ест мама. Малыш уже способен запоминать запахи и это, безусловно, повлияет на его вкусовые пристрастия в будущем.</item>
    </string-array>
    <string-array name="thirteenth_week">
        <item>Поздравляем, Вы прошли первый триместр беременности. Взглянув в зеркало, вы можете обнаружить коричневатую линию, тянущуюся посредине живота, от лобка до пупка. Она появилась из-за отложения специального пигментного вещества – меланина. Не волнуйтесь — после родов эта линия исчезнет. Еще одно важное событие, это – полностью сформировавшаяся плацента.</item>
        <item>Как только токсикоз уйдёт, возможно, вам захочется попробовать буквально все блюда мира. Но контролировать свой режим питания нужно обязательно: иначе вы раньше срока начнёте набирать лишние килограммы. А это чревато осложнениями самого разного рода. Сладости, мучное, солёное, жареное — эти продукты теперь можно позволить себе только в очень маленьких количествах. На смену токсикозу нередко приходит изжога, поэтому важно следить за правильностью питания. Женщин, у которых наблюдается гиперандрогения, должны сдать анализы на определения количество надпочечных гормонов в крови и если необходимо, пройти процедуры лечения у врача.</item>
        <item>Ваш ребенок продолжает развиваться изо дня в день. Его размеры 65-78 мм и весит 14-20 граммов. Полностью сформировались все 20 молочных зубов. Поджелудочная железа начнет вырабатывать гормон инсулин. Расстояние между глазами уменьшаются. Уши станут на свои места. Если ваш ребенок мальчик, то у него начнется выработку гормона тестостерона.</item>
    </string-array>
    <string-array name="fourteenth_week">
        <item>Ваш ребенок продолжает развиваться изо дня в день. Родимые пятна и папилломы могут появиться на теле женщины как раз на четырнадцатой неделе беременности. Опасности они собой не представляют, но всё же лучше рассказать об этих изменениях врачу. Живот на 14 неделе беременности растёт, а значит, кожа подвержена растяжкам. Поэтому, рекомендуется мазать специальные кремы. Если Вам не нравиться использовать косметические средства, то вместо крема можете мазать миндальное или оливковое масло.</item>
        <item>Из-за того, что активно развивается мышечная система малыша, Вашему организму потребуется больше белка. Говядина и фасоль богаты на белки. Несомненно, они должны быть на вашем столе. Ваш рацион должен состоять из максимально питательных и полезных продуктов. Ваша пища не должна откладываться в жировых клетках, а должна быть полезна для Вас и Вашего ребенка. По возможности, ограничьте себя от сладких, жирных и много калорийных продуктов. Ваш врач может посоветовать Вам, принять комплекс витаминов и минералов. Потому что, пища в полной мере не может обеспечить организм всеми необходимыми витаминами. Эти комплексы витаминов помогут Вам, уравновесить Ваш рацион питания, к тому же поможет получить все необходимые витамины  без приобретения лишнего веса.</item>
        <item>Ваш ребенок похож на маленького человечка. Его размеры можно сравнить с яблоком. Его рост уже достиг 80-113 мм, а вес 25 гр. Появляется волосяной покров лануго – еще одно средство защиты кожи и брови. Ноги удлиняются, балансируя тело. Организм ребенка начинает производить мочу, которая будет выходить в околоплодные воды. У мальчиков появляется простата, а у девочек яичники опускаются в таз.</item>
    </string-array>
    <string-array name="fifteenth_week">
        <item>На этом этапе Вас может беспокоить ухудшение дыхания. Именно в этот период некоторые беременные замечают, что кожа стала сухой, ногти ломкие, а волосы выпадают больше обычного. Причина этому, нехватка витаминов. Еще на этой неделе можно будет определить пол ребенка.</item>
        <item>Потребность вашего организма в кальции и других питательных веществах существенно возрастает. Один из признаков нехватки кальция это - икроножные судороги. Увеличение объёма циркулирующей крови напрямую связано с потребностью организма в железе. Дефицит этого элемента может спровоцировать анемию беременной, при которой отмечаются головокружения, слабость, мушки перед глазами. Иногда анемия может возникнуть из-за нехватки витамина B12 или фолиевой кислоты. Анемия может привести к некоторым осложнениям: токсикоз, преждевременные роды. У новорождённых, которые  родились у женщины с анемией, могут развиться разные инфекционные болезни и аллергии. Поэтому, не забывайте каждый месяц проходить осмотр у врача-гинеколога.</item>
        <item>Ваш ребенок продолжает развиваться изо дня в день. Его размеры 93-113 мм и весит 50 граммов. Кровеносная система достаточно хорошо развита, сердце бьется с частотой 150-160 ударов в минуту, прокачивая в сутки по кровеносным сосудам около 23-х литров крови. Кожа плода тонкая, ранимая, под ней видны кровеносные сосуды. Первые волосинки начнут расти на голове малыша. Вскоре волосы получить пигменты, определенные генотипом. Ребенок теперь может сгибать локти и сжимать кулачки. Так же развивается слуховая система. Теперь он может различать Ваш голос и стук Вашего сердца.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sixteenth_week">
        <item>Нормально развивающаяся беременность в это время не должна омрачаться какими-либо болями или недомоганием. Грудь увеличивается, а вот её болезненность снижается. Лёгкая слабость и усталость после нагрузок могут быть, но ни болезненные ощущения внизу живота, ни плохое самочувствие беспокоить будущую мать не должны. Если всё же Вы отмечаете нечто подобное, необходимо обратиться к врачу. У некоторых в это время происходит самое долгожданное событие — первые шевеления малыша.</item>
        <item>К этому времени женщина часто набирает 2–2,5 кг. Но усиленной прибавки веса ещё не отмечается. Питаться старайтесь 4–5 раз в день, порции пусть будут небольшими. Никогда не пропускайте завтрак: он должен быть питательный и полезный. А ужин вполне может быть и лёгким. А употребление соли в пищу нужно вообще существенно ограничить. В этот период Ваш лечащий врач может назначить пройти «Допплерское исследование». Допплер — это дополнительный метод ультразвукового исследования, позволяющий оценить плацентарное кровообращение и систему «мать — плацента — плод».</item>
        <item>Ваш малыш продолжает развиваться, его уже можно сравнить с авокадо. Его рост уже достиг 108-116 мм, а вес 80 гр. Усиленно работает сердечко малыша, а печень начала выполнять и пищеварительную функцию. Почки и мочевой пузырь тоже включились в активную работу. Писает Ваш малыш каждые 45 минут. Состав крови крошки полностью сформировался: на этом сроке уже определяется и группа крови, и её резус-фактор. Во время бодрствования ребенок обычно гримасничает, жмурится, сводит брови, открывает и закрывает рот.</item>
    </string-array>
    <string-array name="seventeenth_week">
        <item>На этом сроке матка растёт уже не в стороны, а вверх. Она поднимается на 17-18 см от лона. Поэтому чуть болезненные ощущения могут сопровождать этот процесс. К сожалению, спутниками такого явления могут быть и малоприятные изжога, отдышка и учащённое мочеиспускание. Но вовсе не обязательно, что все эти признаки появятся и у Вас. Высокая активность сердца может стать причиной кровоточивости дёсен, поэтому придётся сходить к стоматологу.</item>
        <item>На этой неделе немножко припухает нос, губы становятся больше и как бы выдвигаются вперёд, румянятся щёчки. При возникновении изжоги, запора, повышенного газообразования - помощь только одна, и это правильное питание. Исключите из питания горькие, соленые, копченые продукты.  Если нет никаких противопоказаний, то можете начать с упражнения для укрепления мышц внутренней стороны бедра. Еще делайте дыхательные упражнения. Не ленитесь, результаты от этих упражнений будут заметны во время родов.</item>
        <item>На этой неделе у малыша вступает в работу его собственная иммунная система, организм крохи начинает вырабатывать свои иммуноглобулин и интерферон. Теперь в случае болезни мамы, у малыша есть защита. Стук сердца малыша можно теперь услышать через специальный аппарат. Еще ребенок теперь может спокойно плавать в околоплодных водах и может иногда подергать за плаценту. У девочек в это время начинает формироваться матка. Рост ребенка уже достиг 11-12 см, а вес 100 гр.</item>
    </string-array>
    <string-array name="eighteenth_week">
        <item>Вы можете почувствовать первые шевеления малыша, а если Вы беременные не в первый раз, то с 16 недели способны чувствовать движения малыша. Если вы первый раз беременны то, почувствуете шевеления малыша между 18 и 22 неделей беременности. Старайтесь следить за частотой шевелений. Нормой считается 4–8 шевелений в час. Все болезненные ощущения внизу живота должны сообщатся врачу.</item>
        <item>Возможно, у вас появились некоторые затруднения с дыханием, не переживайте, это происходит из-за того, что внутренние органы брюшной полости поджимают диафрагму вверх, тем самым немного притесняя свободные движения легких. Обычно это продолжается до тех пор, пока плод не опустится глубже в полость Вашего таза. При первой беременности это обычно случается за несколько недель до родов, а при последующих беременностях — непосредственно перед родами.
Альфа-фетопротеин (АФП) — это белок, который вырабатывается в печени и желудочно-кишечном тракте эмбриона. Анализ АФП при беременности используется для диагностики пороков развития плода.
</item>
        <item>На этой неделе пальчики приобретают фаланги, к тому же на подушечках пальчиков появились отпечатки. Глаза ещё закрыты, но плод способен реагировать на свет. Малыш способен слышать Ваши слова, так как ушная раковина укрепилась. Вскоре он начнет делать двигательные процессы в ответ на громкий шум, музыку, голоса. Ушные раковины теперь располагаются на своем месте, раньше они находились  ближе к шее. Рост ребенка достиг 12,5-14 см, а вес 150 гр.</item>
    </string-array>
    <string-array name="nineteenth_week">
        <item>Этот период считается самым спокойным периодом беременности. Проведите это время в тишине и спокойствие, вдали от  волнений и беспокойств. Знайте, ваше эмоциональное состояние передается Вашему ребенку. Ваша беременность уже давно ни для кого не секрет. Из-за увеличения матки, ваша походка измениться. Поэтому обувь с высокими каблуками категорически запрещена.</item>
        <item>На животе и на спине уже спать категорически нельзя. Потому что, матка может пережимать полую вену. Остается только спать на боку, советуется подкладывать подушку под ноги. На этой неделе время для прохождения УЗИ у врача. Врач проверяет расположение плаценты, размеры матки, развитие внутренних органов малыша.</item>
        <item>Рост ребенка 13-15 см, а вес 200 гр. У малыша формируются зачатки зубов. В этот период Вы должны доставить Вашему организму достаточное количество кальция. Дыхательная система ребенка продолжает развиваться. Сальные железы выполняют большой объем работы. Они  выделяют бело-серое вещество, которое защищает ребенка от воздействия амниотической жидкости и патогенных микроорганизмов.</item>
    </string-array>
    <string-array name="twentieth_week">
        <item>Если ребенок шевелиться очень часто, то это значить что ему не хватает кислорода. Поэтому больше гуляйте на свежем воздухе, занимайтесь фитнессом.</item>
        <item>На этом этапе может наблюдаться кровотечение из носа. Это следствие того, что количество крови в движении увеличилось. Если это не повторяется циклично, то все в порядке. А если нет, то обратитесь к своему врачу. Еще уже можете записаться на специальные курсы для будущих мам.  </item>
        <item>Рост плода 16 см. Вес около 260гр. Теоретически плод через неделю будет готов к жизни. Он умеет сосать пальчик, поворачивает головку. На 20 неделе крошка впервые открывает глазки. На ножках и ручках начнут расти ноготки, а голове волосы. Малыш уже различает голос своей матери.  </item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_first_week">
        <item>Поздравляем! Вы перешагнули первую половину беременности. До рождения вашего ребенка осталось 4 месяца. Ваш живот округляется. Осанка меняется. Советуется, носит специальный бандаж, который облегчит давление на спину и на мышцы позвоночника.</item>
        <item>Теперь матка находится на 1 см, чем пуповина. Некоторые женщины могут почувствовать схватки по Брекстону Хиксу. Схватки Брэкстона-Хикса следует отличать от предвестников схваток, которые появляются за 2-3 недели до родов. Однако, ни схватки Брэкстона-Хикса, ни схватки перед родами не ведут к раскрытию шейки матки. Внизу живота или в пояснице появляются тянущие ощущения. Если приложить руку к животу, то можно отчетливо прощупать матку. Аналогичные симптомы имеют и родовые схватки, поэтому рожающие впервые женщины часто путают ложные схватки с родовыми. Могут наблюдаться опухание кончиков пальцев. Это говорит о том, что в организме накопилась лишняя жидкость. Для того, чтобы предотвратит это исключите из рациона соленые продукты. Потому что, соль задерживает лишнюю жидкость в организме. Вас могут беспокоить судороги в ногах, особенно ночью. Для того, чтобы решить проблему, питайтесь продуктами богатыми магнием, кальцием и витамином Е.</item>
        <item>На этой неделе ребенок начнет наращивать подкожный жир. Еще в этом периоде активно развивается пищеварительная система малыша. Он то и дело заглатывает амниотическую жидкость: тем самым ребёночек тренирует не только лёгкие, но и пищевод. Кстати, из-за этого малыш может начать икать, Вам покажется, будто он прыгает. Длина ладони малыша – 2 см. Он увеличивается на 10гр за день. На этой неделе вес составляет около 300 гр, а рост 18-20 см. По мнению врачей, именно начиная с этой недели, ребенок начинает видеть сны. Значительную часть дня малыш проводит в спячке.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_second_week">
        <item>Малыш неразрывно связан с Вами, в том числе, и эмоционально. Все ваши переживания и волнения передаются ему. От того, как будущая мать ухаживает за собой, зависит дальнейшее течение беременности и самочувствие малыша.</item>
        <item>Возможно, вы будете слишком быстро уставать. Это связано с тем, что Ваш вес увеличился и все органы напряжены. Если Вы работаете, то берите больше перерывов во время работы. Старайтесь дать ногам отдохнуть.  Сейчас главная задача для вас это – общение с ребенком. Читайте ему книги, слушайте приятную и тихую музыку. Малыш все слышит и понимает.</item>
        <item>Этот период активных тактильных познаний для малыша. Он может гладить себя по лицу, делать хватательные движения ручками, стучать по маточной стенке. Ребенок продолжает накапливать подкожный жир. Потому что, новорожденный младенец не способен удерживать тепло. Ногти почти полностью сформировались. В кишечнике появиться меконий. Кости и суставы продолжают укрепляться.  Кальций и витамин D являются мощным средством для роста костей, а марганец для хрящей. Рост ребенка 19 см, а вес 200 гр.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_third_week">
        <item>В большинстве своём женщины сейчас чувствуют себя прекрасно. Но некоторые неудобства всё же могут возникнуть. Нередко появляются боли в области крестца или лона, если они несильные, ничего страшного в этом нет. Но если боли доставляют Вам страдания, нужно обязательно сказать врачу. У некоторых женщин может начаться варикоз.</item>
        <item>В этот период Ваша кожа особенно чувствительна к ультрафиолетовым лучам, поэтому любой загар может привести к усиленной пигментации. Вы можете заметить, как быстро растут волосы и ногти. На этой неделе матка увеличилась до размеров футбольного мяча.</item>
        <item>Рост ребенка немножко приостанавливается, а вес наоборот увеличивается интенсивней. Ребёночек весит уже 450 г, а рост его может достигать 20 см. Лицо ребенка теперь видно более отчетливо – можно различить уши, брови и глаза. Шея начнет удлиняться. Теперь ему все интересно – он попробует прощупать стенки матки и плаценту. На этой неделе можно окончательно определить пол ребенка. Именно в этот период определяется, будет ли он левшой или правшой.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_forth_week">
        <item>Организм мамочки подстраивается под все нужды малыша. Поэтому сама женщина может испытывать не самые приятные ощущения. Например, такие, как боли в пояснице и спине. Живот на этой неделе беременности растёт, и центр тяжести перемещается. Многих будущих мам в этот период беспокоит изжога. Действительно, из-за смещения внутренних органов, может возникнуть изжога. Еще это может быть связано с увеличением кислотности в желудочном соке.</item>
        <item>К неприятным ощущениям этой недели можно отнести — чрезмерные выделения потовых желёз. Чтобы предотвратить это, надо пользоваться специальными дезодорантами для беременных, простые средства тут Вам не помогут. На этом сроке беременная в среднем набирает 300–500 г веса за неделю. Это считается нормой. Вес больше этих показателей считается лишним весом. Как говорилось раньше, лишний вес может привести к разным осложнениям.  А для того, чтобы избежать изжогу старайтесь есть небольшими порциями. Так же, начиная с этой неделе, вы должны проходит прием у гинеколога каждые две недели. Гинеколог во время этих приемов измерит Ваш вес, окружность живота, состояние матки, проверить Ваше артериальное давление и сердцебиение ребенка. Кроме этого, вы должны заново сдать анализы крови и мочи.</item>
        <item>Органы и системы малютки заканчивают своё формирование. Наступила пора их развития и совершенствования. От 16 до 20 часов ребёночек спит, и его режим вовсе не должен совпадать с режимом матери. Сердцебиение малыша теперь можно четко услышать с помощью стетоскопа. Ребёнку становится всё теснее в утробе, поэтому толчки и движения плода Вы будете чувствовать более явно. Иногда он выражает свое отношение к действиям матери толчками. Вес ребенка на 24 неделе беременности составляет от 350 до 400 г, размер плода— от 25 до 30 см.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_fifth_week">
        <item>Заканчивается второй триместр беременности. На этом этапе у беременных женщин может подняться уровень холестерина в крови. Холестерин является важным элементом для развития плаценты, так как с помощью его вырабатывается большинство гормонов. Например, гормон развивающий грудь – прогестерон.</item>
        <item>Вы начинаете ощутимо набирать в весе. Набирание 300 гр в день считается нормой. Основную часть набранного веса составляет околоплодные воды и кровь. Обычно, женщина во время беременности набирает 11-13 кг. Кроме этого, наблюдается увеличения и утяжеления груди. У небеременных женщин, грудь весит в среднем 200 гр, а у беременных 780 гр.</item>
        <item>Теперь основной задачей малыша является подготовка к родам. Он начнет вырабатывать необходимые гормоны для жизни вне утробы матери. Лёгкие крошки уже сформированы, теперь здесь усиленно формируется сурфактант. Именно это вещество отвечает за то, чтобы после рождения малыша расправились его лёгкие. У ребенка начнут появляться половые органы.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_sixth_week">
        <item>К этому периоду прибавка к Вашему весу должна быть около 9 кг. Увеличившийся живот начнет мешать движению. Начнутся проблемы с дыханием. Длительные прогулки или прохождения ступенек, надевание обуви станут для Вас настоящим испытанием.</item>
        <item>На этой неделе беременности могут произойти новые изменения в физическом и эмоциональном плане. А старые могут сойти на нет. Например, набухание рук. Любые шевеления малыша теперь будут чувствоваться отчётливее. Из-за этого могут возникнуть боли под ребрами. Поэтому, проучиваете себя к лежанию на боку.</item>
        <item>К началу 26 недели рост ребенка – 32 см, а вес 900 гр. Именно в этот период  начнут формироваться уникальные черты лица ребенка. К концу недели полностью сформируются ушные раковины. Они такие же неповторимые, как и отпечатки на подушечках пальцев.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_seventh_week" formatted="false">
        <item>Закончился второй триместр беременности. Вы стоите на пороге седьмой месяца беременности. На этом этапе все активные движения достанут вам определённые проблемы. Но если вы занимались специальными упражнениями для укрепления мышц, то Вы будете чувствовать себя значительно легче. Продукты, вызывающие аллергическую реакцию категорически запрещены.</item>
        <item>Из-за увеличения матки, давления на внутренние органы будет расти. Особенно, на мочевой пузырь. Поэтому, Вам придется часто навещать дамскую комнату. Еще из-за давления могут быть проблемы с пищеварением. В этом случае, Вам поможет здоровая диета. У некоторых женщин могут начаться выделения желтоватой жидкости (моловизо) из груди. Моловизо в первые дни заменет грудное молоко. В состав моловизо входят различные витамины, минералы и  иммуноглобулин,  который содержит себе элементы, формирующие иммунную систему младенца. И эта неделя является, вторим критическим периодом для женщин, больных гиперандрогенией.   Продолжайте принимать витамины. Впереди самый важный период – третий триместр. </item>
        <item>Ваш малыш будет стараться подправить свою температуру. В день малыш выделяет в амниотическую жидкость в среднем 500 мл мочи. Белый жир составляет 
4% от всего веса ребенка. Начнет работу иммунная система. Несмотря на того, что зубки еще находятся в деснах, они начнут покрываться эмалям. Если в этот период случится преждевременные роды, то шанс выживания ребенка составляет 90%.  Сейчас его рост 30 см, а вес 1 кг.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_eighth_week">
        <item>Из-за увеличения веса, Вас преследуют проблемы – вы станете медлительным, начнете быстро уставать. Так Ваш организм пытается донести Вам, что ему нужен отдых.</item>
        <item>Из-за смещения центра тяжести, Вам придется контролировать свою осанку. Помните то, что третий триместр является очень ответственным периодом. Не делайте резкие движения, старайтесь быть подальше людных мест, надевайте свободную обувь и одежду, не поднимайте тяжести. Не стесняйтесь просить помощь.</item>
        <item>К этому моменту, вес вашего ребенка составляет более 1 кг, а рост около 35 см.  Теперь он может различать сладкое, горькое, кислое. В основном он бодрствует ночью, а днем отдыхает. Потому что, движения матери убаюкивают малыша. На неделе большинство малышей встают в правильную позу – головой вниз. Если не так, еще рано волноваться.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tw_ninth_week">
        <item>К 29 неделе у некоторых беременных могут начаться поздний токсикоз – гестоз. Гестоз – это набухание разных частей тела, тошнота, повышение артериального давления. Еще вовремя гестоза беременная женщина начнет очень быстро набирать в весе, более 400 гр за неделю. Гестоз обычно наблюдается у женщин, которые ждут первенца или ждущих близнецов,   еще у женщин старше 35.</item>
        <item>Во время беременности организм женщины испытывает значительную нагрузку. Увеличивается объем циркулирующей крови, появляются условия для венозного застоя. Растущая матка сдавливает кровеносные сосуды и окружающие органы, вызывая нарушение кровоснабжения. Одним из результатов этих изменений является синдром нижней полой вены. Его скрытые проявления имеются более чем у половины женщин, а клинически он проявляется у каждой десятой беременной женщины. Тяжелые случаи этого заболевания встречаются у одной из ста беременных.
	Если у Вас проявляются симптомы гестоза, то Вам необходимо следовать данным инструкциям:
\n1.	Уменьшите количество сладкого и соленого из своего рациона питания.
\n2.	Количество жидкости не должно превышать  1,3 л за день. Вместо воды и час употребляйте настойки брусники или шиповника.
\n3.	Не забывайте проверять артериальное давление.
</item>
        <item>Вес ребенка на 29 неделе беременности составляет 1,2 кг, размер плода 35 см. Теперь кровеносные сосуды не видны через кожу. Кожа приобретет розовый цвет. Почка работает полноценно. У ребенка полностью сформировался слух, зрение, осязание и т.д.</item>
    </string-array>
    <string-array name="thirtieth_week">
        <item>Большинство женщин именно в этот период уходят в декрет. Дно матки достигло максимальной точки. Изжога  и затруднённое дыхание теперь Ваши постоянные спутники. Из-за того, что ребенок принял позу вниз головой, любые резкие движения ногой ребенка отдаются болью в груди.</item>
        <item>Декрет специально дается для подготовки к родам. Теперь у Вас есть возможность больше гулять на свежем воздухе и высыпаться. Не перетруждайте себя. Сильное утомление может негативно влиять на Вашу беременность.  Начните подготовку к родам: какой роддом выбрать, как туда добраться, какие вещи надо взять с собой.</item>
        <item>Глаза ребенка уже открылись. Его зрачки теперь могут реагировать на внешний цвет, проходящий через кожу и мышцы. У ребенка есть свой режим дня. Его волосы достаточно длинные, а ногти полностью сформировались. К 30 неделе вес мозга растет, так как оболочка и строение мозга укрепятся. К этому моменту, вес вашего ребенка составляет более 1,4-1,5 кг, а рост около 37-38 см.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_first_week">
        <item>Организм беременной женщины начнет физически и эмоционально готовит себя к родам. Один из видов эмоциональной подготовки это – пре родовые сны. Эти сны олицетворяют все переживания, и надежды будущей матери. Не надо игнорировать эти сны, но также не надо принимать их как предсказания.</item>
        <item>На этой неделе Вас будут беспокоить уже привычные отдышка и боли в спине. Еще может наблюдаться вздутия вен ног. В этом случае, Вам поможет специальная одежда для беременных. Например, носите бандаж. Бандаж будет удерживать правильное положение ребенка и осанку. Надевайте его лежа, не вставая с места. Таким образом, Вы уменьшаете давления на мышцы живота.  </item>
        <item>Мозг Вашего ребенка продолжает развиваться. Формируется защитная оболочка у нервных окончаний, поэтому теперь скорость мозговых импульсов возрастет. Уровень подкожного жира продолжает расти. Ваш ребенок начинает чувствовать боль. Если Вы чуть сильнее надавите на свой живот, то он сразу же отреагирует с недовольством. Вес вашего ребенка составляет более 1,6-2 кг, а рост около 37-43 см.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_second_week">
        <item>Организм беременной женщины начнет физически и эмоционально готовит себя к родам. Один из видов эмоциональной подготовки это – пре родовые сны. Эти сны олицетворяют все переживания, и надежды будущей матери. Не надо игнорировать эти сны, но также не надо принимать их как предсказания.</item>
        <item>На этой неделе Вас будут беспокоить уже привычные отдышка и боли в спине. Еще может наблюдаться вздутия вен ног. В этом случае, Вам поможет специальная одежда для беременных. Например, носите бандаж. Бандаж будет удерживать правильное положение ребенка и осанку. Надевайте его лежа, не вставая с места. Таким образом, Вы уменьшаете давления на мышцы живота.  </item>
        <item>Мозг Вашего ребенка продолжает развиваться. Формируется защитная оболочка у нервных окончаний, поэтому теперь скорость мозговых импульсов возрастет. Уровень подкожного жира продолжает расти. Ваш ребенок начинает чувствовать боль. Если Вы чуть сильнее надавите на свой живот, то он сразу же отреагирует с недовольством. Вес вашего ребенка составляет более 1,6-2 кг, а рост около 37-43 см.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_third_week">
        <item>Организм беременной женщины начнет физически и эмоционально готовит себя к родам. Один из видов эмоциональной подготовки это – пре родовые сны. Эти сны олицетворяют все переживания, и надежды будущей матери. Не надо игнорировать эти сны, но также не надо принимать их как предсказания.</item>
        <item>На этой неделе Вас будут беспокоить уже привычные отдышка и боли в спине. Еще может наблюдаться вздутия вен ног. В этом случае, Вам поможет специальная одежда для беременных. Например, носите бандаж. Бандаж будет удерживать правильное положение ребенка и осанку. Надевайте его лежа, не вставая с места. Таким образом, Вы уменьшаете давления на мышцы живота.  </item>
        <item>Мозг Вашего ребенка продолжает развиваться. Формируется защитная оболочка у нервных окончаний, поэтому теперь скорость мозговых импульсов возрастет. Уровень подкожного жира продолжает расти. Ваш ребенок начинает чувствовать боль. Если Вы чуть сильнее надавите на свой живот, то он сразу же отреагирует с недовольством. Вес вашего ребенка составляет более 1,6-2 кг, а рост около 37-43 см.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_forth_week">
        <item>К этому периода, схватки по Брекстон-Хиксу станут Вашими верными спутниками. Схватки по Брекстон-Хиксу значительно слабее схваток во время родов, с помощью них матка готовить себя к родам. Если отошли воды, то быстрей обратитесь к врачу.</item>
        <item>Подготовка Вашего организма к родам продолжается. Наивысшая точка матки находиться на 14 см выше пупка. Теперь ее размеры  достигли 30-32 см, таким образом, матка увеличилась на 500 раз от своего первоначального размера, и потяжелела 10 раз. В это время Вы должны вести очень спокойный образ жизни.  Пользуясь временем, больше отдыхайте, читайте книги, слушайте приятную музыку.</item>
        <item>Пушок, покрывающий кожу ребенка, начнет исчезать. Рост вашего ребенка примерно составляет 42-44 см, а вес 2,2 – 2,4 кг. Жировые слои составляет около 8% от общего веса малыша. Кровеносные сосуды и дыхательная система полностью сформированы. Теперь даже если ребенок родится раньше времени, то он сможет спокойно дышать без помощи дополнительных аппаратур.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_fifth_week">
        <item>К этому все органы ребенка полностью сформированы. Вскоре матка начнет опускаться вниз, что значительно облегчит жизнь будущей матери. Но давление на мочевой пузырь по-прежнему останется.</item>
        <item>С приближением родов, у Вас начнутся новые изменения. Например, как было сказано, Ваш живот начнет опускаться. Если это Ваша первая беременность, то  живот начнет опускаться на 3 – 4 недели раньше родов. Еще ребенок немножко успокоится, т.е. меньше станет шевелиться. Начнете худеть, так ваш организм будет готовиться к родам.</item>
        <item>Рост вашего ребенка примерно составляет 45 - 47 см, а вес 2,4 – 2,7 кг. Ребенок начнет подготавливать свой организм на самостоятельную жизнь. Его ушные раковины и нос достаточно укрепились. Кишечник начал перистальтические процессы.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_sixth_week">
        <item>Если это первая беременность женщины, то схватки могут начаться на 40 неделе. А в обратном случае, или при беременности близнецами, роды могут начаться и на 37 неделе. Этот случай не считается преждевременными родами, так как с точки зрения медицины ребенок полностью развился.</item>
        <item>Ваша матка достигла максимального размера. Ее объем – 4 -5 литра. К этому времени матка может находится в состоянии гипертонуса. Гипертонус матки может стать причиной преждевременных родов. Если Ваш живот каменеет, или Вы чувствуете боли в районе живота, то сразу обращайтесь к своему врачу. Запрещается принимать горячую ванну, это вредно ребенку. Наберитесь терпения, и ждите появления своего ребенка на свет.</item>
        <item>Ребенок полностью развился. Он за неделю набирает 220 гр и за день 25 гр жира. Это поможет ему удерживать оптимальную температуру тела и количество глюкозы в крови после рождения. Рост малыша примерно составляет 47-50 см, а вес 2,9 - 3 кг.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_seventh_week">
        <item>Если это первая беременность женщины, то схватки могут начаться на 40 неделе. А в обратном случае, или при беременности близнецами, роды могут начаться и на 37 неделе. Этот случай не считается преждевременными родами, так как с точки зрения медицины ребенок полностью развился.</item>
        <item>Ваша матка достигла максимального размера. Ее объем – 4 -5 литра. К этому времени матка может находится в состоянии гипертонуса. Гипертонус матки может стать причиной преждевременных родов. Если Ваш живот каменеет, или Вы чувствуете боли в районе живота, то сразу обращайтесь к своему врачу. Запрещается принимать горячую ванну, это вредно ребенку. Наберитесь терпения, и ждите появления своего ребенка на свет.</item>
        <item>Ребенок полностью развился. Он за неделю набирает 220 гр и за день 25 гр жира. Это поможет ему удерживать оптимальную температуру тела и количество глюкозы в крови после рождения. Рост малыша примерно составляет 47-50 см, а вес 2,9 - 3 кг.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_eighth_week">
        <item>Если Ваш ребенок девочка, скорее всего он родится в этом периоде. Обычно, именно девочки спешат и стараются родиться на свет быстрее.</item>
        <item>Ваша беременность заканчивается. Схватки – это частое сокращение мышц матки, в начале родов, схватки бывает каждые 20 – 30 мин. Продолжительность схваток в начале родов 20 – 30 секунд, а в конце 1-2 минуты. Во время родов разница времени между схватками сокращается. Если Вы не можете определить начало схваток, то не стесняясь, обращайтесь к врачу. Иногда, перед началом схваток, могут отойти воды. Пора идти в роддом.</item>
        <item>Если ребенок родится в этот период, то его вес будет около 3,5 кг, а рост 52 см. Частота сердцебиения 120 – 160 ударов в минуту. К этому моменту, 96%  детей находятся в матке головой вниз. Ребенок готов родиться.</item>
    </string-array>
    <string-array name="th_ninth_week">
        <item>Поздравляем! Ваш долгожданный ребенок родился! Поздравляем день рождением вашего ребенка! Теперь он новорожденный младенец. Младенец с момента рождения должен быть осмотрен врачом. Врачи проверят его сердцебиение, дыхание, тонус мышц, рефлексы, цвет кожи. Первые дни кожа младенца будет иметь желтоватый цвет, голова немного неправильной формы. Не волнуйтесь, это пройдет через 1-2 дня. Еще для младенца очень важно грудное молоко. Грудное молоко содержит в себе уникальные питательные средства. Грудное молоко помогает развитию иммунитета младенца.</item>
    </string-array>
    <string-array name="forties_week">
        <item>Поздравляем! Ваш долгожданный ребенок родился! Поздравляем день рождением вашего ребенка! Теперь он новорожденный младенец. Младенец с момента рождения должен быть осмотрен врачом. Врачи проверят его сердцебиение, дыхание, тонус мышц, рефлексы, цвет кожи. Первые дни кожа младенца будет иметь желтоватый цвет, голова немного неправильной формы. Не волнуйтесь, это пройдет через 1-2 дня. Еще для младенца очень важно грудное молоко. Грудное молоко содержит в себе уникальные питательные средства. Грудное молоко помогает развитию иммунитета младенца.</item>
    </string-array>
    <string name="capricorn">КОЗЕРОГ</string>
    <string name="aquarius">ВОДОЛЕЙ</string>
    <string name="pisces">РЫБЫ</string>
    <string name="aries">ОВЕН</string>
    <string name="taurus">ТЕЛЕЦ</string>
    <string name="gemini">БЛИЗНЕЦЫ</string>
    <string name="cancer">РАК</string>
    <string name="leo">ЛЕВ</string>
    <string name="virgo">ДЕВА</string>
    <string name="libra">ВЕСЫ</string>
    <string name="scorpio">СКОРПИОН</string>
    <string name="sagittarius">СТРЕЛЕЦ</string>
    <string name="capricorn_info">
        Трудолюбие, здравомыслие и правильная оценка собственных возможностей – три кита успеха Козерогов. Благодаря этим качествам представители знака справляются со всеми жизненными трудностями и добиваются поставленных целей. Козероги не склонны к легкомыслию и неоправданному оптимизму; более того, часто они видят свою жизнь в самом мрачном свете, хотя она далеко не плоха.
    </string>
    <string name="capricorn_baby">Дети-Козероги обычно серьезны, послушны и аккуратны. Они не преподносят родителям неприятных сюрпризов, ответственно относятся к учебе и своим домашним обязанностям и вообще кажутся людьми чрезвычайно зрелыми. Для того чтобы поладить с таким ребенком, с ним нужно говорить на равных. Многие юные Козероги не любят даже уменьшительной формы собственного имени, а уж манера взрослых «сюсюкать» с малышами и вовсе выводит их из себя.</string>
    <string name="capricorn_people">Эдгар Аллан По, Марк Туллий Цицерон, Исаак Ньютон, Игорь Курчатов, Жанна Д\'Арк, Мольер, Шарль Луи де Монтескье, Генрих Шлиман, Альберт Швейцер, Эдгар Гувер, Фердинанд Врангель, Аристотель Сократ Онассис, Ричард Никсон, Мао Цзэдун , Анри Матисс, Поль Сезанн, Валентин Серов, Александр Грибоедов, Марлен Дитрих, Карел Чапек, Мухаммед Али, Архип Куинджи, Осип Мандельштам, Луи Шевроле, Раиса Горбачева, Татьяна Дьяченко, Людмила Путина, Аркадий Хайт, Айзек Азимов, Джером Дейвид Сэлинджер, Мел Гибсон, Джон Толкиен, Видал Сассун, Джеймс Хедли Чейз, Татьяна Шмыга, Максим Дунаевский, Рики Мартин, Леонид Филатов, Адриано Челентано, Карлос Кастанеда, Михаэль Шумахер, Энни Леннокс, Михаил Боярский, Семен Фарада, Тамара Гвердцители, Элвис Пресли, Георгий Делиев, Кевин Костнер, Олег Дерипаска, Раймонд Паулс, Сергей Жигунов, Мэрилин Мэнсон, Николас Кейдж, Дэвид Боуи, Марина Неелова, Род Стюарт, Андрей Малахов.</string>
    <string name="capricorn_date">22 декабря — 20 января</string>
    <string name="aquarius_info">
        Водолеи очень самостоятельны и самодостаточны. Конечно, у них есть друзья, родственники, просто близкие люди, но, честно говоря, никто не понимает представителей знака до конца. Ход мысли Водолея всегда на удивление извилист, и без подробных объяснений никак не поймешь, почему же Водолею удалось прийти к правильному выводу, да еще и сделать  это на удивление быстро. У представителей знака очень сильная интуиция, но пользоваться ею правильно им не всегда удается.
    </string>
    <string name="aquarius_baby">Дети-Водолеи очень непоседливы, капризны и непредсказуемы. Они не устают преподносить сюрпризы родителям, а порой и просто шокируют любящих родственников своими не поддающимися пониманию поступками. Дети, родившиеся под этим знаком, одарены особыми способностями, но раскрыть природу их таланта очень непросто. Дело в том, что Водолеи порой и сами не осознают, к чему у них «лежит душа». Слишком важную роль в их жизни играет некое неуловимое вдохновение, которое то подсказывает, как следует водить кистью по бумаге, чтобы получился шедевр, то помогает найти верное решение сложной математической задачи.</string>
    <string name="aquarius_people">Шарль Талейран, Галилео Галилей, Джордж Байрон, Чарльз Дарвин, Фрэнсис Бэкон, Джеймс Джойс, Роберт Бойль, Дмитрий Менделеев, Рамакришна, Григорий Распутин, Жорж Сименон, Федор Шаляпин, Климент Ворошилов, Авраам Линкольн, Борис Ельцин, Рональд Рейган, Михаил Салтыков-Щедрин , Чарльз Диккенс, Жюль Верн, Михаил Пришвин, Всеволод Мейерхольд, Пьер Бомарше, Франсуа Рабле, Бертольд Брехт, Вольфганг Моцарт, Исаак Дунаевский, Эрнст Гофман, Феликс Мендельсон, Михаил Фрунзе, Валерий Чкалов, Александр Матросов, Сидни Шелдон, Эммануил Сведенборг, Отар Иоселиани, Пако Рабанн, Савва Морозов, Андре Ситроен, Эдуард Мане, Лев Ландау, Сергей Эйзенштейн, Уильям Моэм, Аркадий Гайдар, Александр Мень, Люис Кэрролл, Вирджиния Вулф, Владимир Высоцкий, Михаил Барышников, Джон Траволта, Леонид Ярмольник, Борис Березовский, Юрий Башмет, Лев Лещенко, Ванга, Джон Белуши, Вячеслав Добрынин, Дитер Болен, Леонид Парфенов, Йоко Оно, Ирина Муравьева, Марат Сафин, Ольга Кабо, Алексей Экслер, Дмитрий Маликов, Китаро, Элис Купер, Сергей Пенкин, Артемий Лебедев, Аркадий Укупник.</string>
    <string name="aquarius_date">21 января — 18 февраля</string>
    <string name="pisces_info">
        У Рыб легкий, приятный характер, слегка окрашенный в романтические или меланхолические тона. Представители знака не отличаются большой жизненной энергией или выдающимся стоицизмом и предпочитают пережидать трудные времена за чьими-нибудь широкими плечами, но на это никто не жалуется. У Рыб огромный запас душевного тепла, поэтому они способны растопить даже ледяное сердце.
    </string>
    <string name="pisces_baby">Ребенок-Рыбы – мечтатель и фантазер с самого рождения. В доме, где есть такой малыш, не знают, что такое скука и рутина: один день не похож на другой, постоянно происходят события, заставляющие верить в чудеса. Дети-Рыбы, в отличие от многих своих ровесников, не стремятся скорее вырасти, их вполне устраивают и забота взрослых, и отсутствие ответственности. Обычно Рыбы живут так, как удобно им самим; очень трудно приучить ребенка, родившегося под этим знаком, соблюдать режим дня и правильно питаться.</string>
    <string name="pisces_people">Фома Аквинский, Джордж Беркли, Альберт Эйнштейн, Николай Бердяев, Америго Веспуччи, Эмиль фон Беринг, Владимир Вернадский, Фридерик Шопен, Евгений Баратынский, Микеланджело Буонаротти, Руджеро Леонкавалло, Иоганн Штраус, Николай Римский-Корсаков, Лайза Минелли, Рудольф Нуриев, Тарас Шевченко, Роза Люксембург, Святослав Рихтер, Михаил Горбачев, Адам Опель, Глеб Якунин, Габриэль Гарсиа Маркес, Борис Кустодиев, Михаил Врубель, Морис Равель, Зураб Соткилава, Станислав Ежи Лец, Сергей Михалков, Шолом Алейхем, Андрей Миронов, Юрий Олеша, Михаил Жванецкий, Фредерик Жолио Кюри, Рон Хаббард, Поль Верлен, Григорий Горин, Антонио Вивальди, Пьер Паоло Пазолини, Томас Андерс, Джон Бон Джови, Брюс Уиллис, Вячеслав Зайцев, Валерий Леонтьев, Борис Моисеев, Сергей Юрский, Крис Ри, Елена Яковлева, Татьяна Буланова, Валентина Терешкова, Жюльетт Бинош, Гарри Гаррисон, Юрий Гагарин, Чак Норрис, Шерон Стоун, Ирина Понаровская, Ирина Алферова, Люк Бессон, Надежда Бабкина, Екатерина Стриженова.</string>
    <string name="pisces_date">19 февраля — 20 марта</string>
    <string name="aries_info">
        Под этим знаком появляются на свет неутомимые борцы и неисправимые оптимисты. Их упрямство достойно войти в пословицы. Чего Овны не любят – так это слишком долго заниматься одним делом: уж слишком быстро они «перегорают». И в любви все так же: вспышка страсти, головокружительный роман, а затем – охлаждение и поиски нового партнера.
    </string>
    <string name="aries_baby">Дети-Овны – известные непоседы, неутомимые изобретатели и выдумщики, а заодно и постоянная «головная боль» для родителей. С такими малышами случается все самое невероятное: они оказываются замешанными в немыслимые истории, пытаются убежать из дому или устроить революцию школьного масштаба.
        Воспитывать ребенка-Овна нелегко, но интересно. Здесь важно не проявлять излишней строгости, но и с гибкостью не переборщить, иначе Овен так и не поймет, что такое ответственность, организованность и самодисциплина.
    </string>
    <string name="aries_people">Наполеон III, Отто фон Бисмарк, Адольф Гитлер, Джакомо Казанова, Никита Хрущев, Лаврентий Берия, Виктор Черномырдин, Валентина Матвиенко, Ирина Хакамада, Модест Мусоргский, Николай Гоголь, Рене Декарт, Гельмут Коль, Герхард Шредер, Колин Пауэлл, Григорий Явлинский, Александр Лебедь, Винсент Ван Гог, Никас Сафронов, Йозеф Гайдн, Сергей Рахманинов, Степан Разин, Шарль Бодлер, Максим Горький, Юрий Нагибин, Иоанна Хмелевская, Иннокентий Смоктуновский, Эрих Фромм, Акиро Куросава, Артур Хейли, Алла Пугачева, Рафаэль Санти, Монсеррат Кабалье, Даяна Росс, Лайма Вайкуле, Валерий Сюткин, Александр Буйнов, Владимир Пресняков (и младший, и старший), Владимир Винокур, Михаил Шуфутинский, Клавдия Шульженко, Георгий Жженов, Элтон Джон, Мерайя Кэри, Ефим Шифрин, Симона Синьоре, Мстислав Ростропович, Станислав Говорухин, Чарлз Чаплин, Тинто Брасс, Жан Поль Бельмондо, Стивен Сигал, Квентин Тарантино, Марлон Брандо, Антон Комолов, Гари Мур, Эрик Клептон, Джеки Чан, Дмитрий Нагиев, Ривалдо.</string>
    <string name="aries_date">21 марта — 20 апреля</string>
    <string name="taurus_info">
        Тельцы совершенно уверены, что появились на свет для того, чтобы сделать мир лучше, и в этом они почти не ошибаются. Способность Тельцов украшать и приукрашивать удивительна. Там, где за дело берутся представители этого знака, вскоре не остается ничего, что бы не радовало глаз и не поднимало настроения. Но доброжелательные Тельцы становятся совершенно безжалостными, когда кто-то пытается обидеть их близких.
    </string>
    <string name="taurus_baby">Ребенок-Телец может стать как настоящим проклятием, так и источником бесконечной радости для родителей. Как нетрудно догадаться, зависит это от самих взрослых, а точнее – от той линии поведения, которую они изберут.
        Давить на юного Тельца, отдавать ему приказания, не подлежащие обсуждению, требовать немедленного выполнения своих распоряжений – вернейший способ раз и навсегда разрушить гармоничные отношения. С первых лет жизни представители этого знака куда лучше воспринимают мягкость, нежность и спокойное убеждение. Логика и здравый смысл производят на них значительно большее впечатление, чем крики и суровые дисциплинарные меры.
    </string>
    <string name="taurus_people">Будда Шакьямуни, Владимир Ленин, Владимир Жириновский, Саддам Хуссейн, Оливер Кромвель, Иммануил Кант, Карл Маркс, Валерия Новодворская, Галина Старовойтова, Тони Блэр, Данте Алигьери, Оноре Бальзак, Ярослав Гашек, Уильям Шекспир, Роджер Желязны, Михаил Булгаков, Борис Акунин, Леонардо Да Винчи, Татьяна Толстая, Зигмунд Фрейд, Сергей Прокофьев, Петр Чайковский, Дюк Эллингтон, Рик Уэйкман, Булат Окуджава, Филипп Киркоров, Николай Фоменко, Барбара Стрейзанд, Жан-Поль Готье, Энрике Иглесиас, Михаил Шемякин, Эжен Делакруа, Томас Гейнсборо, Сальвадор Дали, Линда Евангелиста, Джордж Лукас, Жан Габен, Донатас Банионис, Генри Резник, Элла Фицджеральд, Джо Кокер, Джек Николсон, Андре Агасси, Ума Турман, Пирс Броснан, Юрий Шевчук, Лариса Удовиченко, Ирина Салтыкова, Маша Распутина, Шер, Дэвид Бекхэм, Алина Кабаева.</string>
    <string name="taurus_date">21 апреля — 21 мая</string>
    <string name="gemini_info">
        Близнецы многолики, переменчивы и непредсказуемы. С ними всегда весело и интересно, но очень редко бывает спокойно. Рутина – главный враг Близнецов, над которыми они регулярно одерживают верх. Представители знака наделены незаурядными артистическими талантами. Если Близнецы случайно не работают в театре, значит, в театр превратится вся их жизнь.
    </string>
    <string name="gemini_baby">Ребенок-Близнец с самого рождения становится причиной постоянного беспокойства родителей. Он не только удивительно подвижен и непоседлив, но и совершенно непредсказуем – поэтому даже предположить нельзя, что же дитя-Близнецы выкинет в следующую минуту. К тому же вопросам его нет конца. Близнецы интересуются абсолютно всем, и поначалу именно родителей воспринимают как лучшую энциклопедию: для того, чтобы искать нужную информацию в книгах, они слишком нетерпеливы.</string>
    <string name="gemini_people">Петр I, Александр Калиостро, Родригес Веласкес, Александр Пушкин, Карл Линней, Александр Невский, Артур Конан Дойль, Виссарион Белинский, Томас Юнг, Эрнесто (Че) Гевара, Иосиф Бродский, Михаил Шолохов, Дарья Донцова, Роберт Рождественский, Поль Гоген, Роберт Шекли, Карл Фаберже, Мерилин Монро, Жак Ив Кусто, Джон Кеннеди, Роберт Шуман, Рихард Штраус, Эдвард Григ, Тони Кэртис, Джеймс Белуши, Бой Джордж, Принс, Малкольм Макдауэлл, Пол Маккартни, Айседора Дункан, Наоми Кэмпбел, Бари Алибасов, Анатолий Чубайс, Илья Глазунов, Людмила Зыкина, Кристина Орбакайте, Анжелика Варум, Кайли Миноуг, Николь Кидман, Анна Курникова, Штеффи Граф, Александр Стриженов, Вячеслав Полунин, Ринат Дасаев, Максим Галкин</string>
    <string name="gemini_date">22 мая — 21 июня</string>
    <string name="cancer_info">
        Стихия Раков – душевные порывы, тонкие переживания, высокие чувства. Все грубое и материальное представляется им малоинтересным; исключением являются деньги и красивые вещи – против них Раки ничего не имеют. Семья для Раков – всегда приоритет. О благополучии своих близких представители знака позаботятся в любых обстоятельствах.
    </string>
    <string name="cancer_baby">Ребенок-Рак отличается от сверстников повышенной восприимчивостью. Если в вашей семье появилось такое сокровище, относитесь к нему бережно, выбирайте самые мягкие методы воспитания. Одного грубого слова – да что там, даже резкого тона! – достаточно, чтобы малыш-Рак почувствовал себя нелюбимым, лишним и попросту несчастным. Раки куда дольше, чем другие дети, помнят даже самые мелкие обиды, анализируют и обдумывают произошедшее, часто истолковывают события наименее благоприятным для себя образом. Для внутреннего спокойствия такому ребенку необходимо, чтобы рядом был человек добрый, терпеливый, внимательный, а также наделенный богатым воображением.</string>
    <string name="cancer_people">Питер Рубенс, Жан-Жак Руссо, Дж.Дарвин, Жорж Санд, Франц Кафка, Рембрант Ван-Рейн, Эль Греко, Писсаро, Жан Коро, Эдгар Дега, Марсель Пруст, Рокфеллер, Владимир Маяковский, Джина Лоллобриджида, Джордж Буш, Сильвестр Сталлоне, Пьер Карден, Джорджио Армани, Ринго Стар, Лион Фейхтвангер, Марк Шагал, Юлий Цезарь, Карлос Сантана, Анна Ахматова, Лия Ахеджакова, Александр Ширвиндт, Памела Андерсон, принцесса Диана, Диана Гурцкая, Том Круз, Том Хэнкс, Андрей Мягков, Дмитрий Певцов, Михаил Ходорковский, Алсу, Валерий Шанцев, Константин Боровой, Майк Тайсон, Ральф Шумахер, Юлия Бордовских, Алла Будницкая, Тута Ларсен, Жанна Агузарова, Леонид Агутин, Яна Поплавская, Мария Арбатова.</string>
    <string name="cancer_date">22 июня — 22 июля</string>
    <string name="leo_info">
        Львов невозможно не заметить: везде, где появляются представители знака, они оказываются в центре внимания. От простых смертных Львов отличает безупречный вкус, а также искренняя (и взаимная) любовь к роскоши. Можно не любить Льва, но не любоваться им невозможно. Неожиданностью для многих оказывается то, что за яркой внешностью скрывается ранимая душа.
    </string>
    <string name="leo_baby">Свойственная Львам «царственность» поведения появляется у детей, рожденных под этим знаком, с самого нежного возраста. Они быстро учатся манипулировать как ровесниками, так и взрослыми, ловко играют на самых чувствительных струнках душ окружающих. Довольный ребенок-Лев бесконечно мил и обаятелен, но, если вы посмеете ему в чем-то отказать, сразу станет совершенно невыносимым. Перед родителями такого малыша стоит непростая задача: с одной стороны, создать для него комфортную среду, в которой будут развиваться его таланты и склонности, а с другой – подготовить его к жизни в мире, где не все желания сбываются по мановению волшебной палочки.</string>
    <string name="leo_people">Александр Македонский, Наполеон 1, Талейран, Авиценна, Григорий Распутин, Менахим Бегин, Билл Клинтон, Генри Нестле, Джордж Сорос, Генри Форд, Коко Шанель, Энне Бурда, Жаклин Кеннеди-Онассис, Тициан, Иван Айвазовский, Жан Ренуар, Илья Репин, Ги де Мопассан, Александр Дюма-отец, Бернард Шоу, Джон Голсуорси, Василий Шукшин, Карл Юнг, Альфред Хичкок, Стенли Кубрик, Джоан Роулинг, Олег Табаков, Анатолий Собчак, Ив Сен-Лоран, Роберт де Ниро, Луи де Фюнес, Игорь Ильинский, Луи Армстронг, Сажи Умалатова, Пьер Ришар, Жан Рено, Дэвид Духовны, Джилиан Андерсен, Муслим Магомаев, София Ротару, Дастин Хофман, Уитни Хьюстон, Антонио Бандерас, Мадонна, Мик Джаггер, Арнольд Шварценеггер, Алена Свиридова, Игорь Крутой, Виктор Шендерович, Василий Шандыбин, Юлия Меньшова, Дженнифер Лопес, Леонид Якубович.</string>
    <string name="leo_date">23 июля — 23 августа</string>
    <string name="virgo_info">
        Считается, что именно под знаком Девы появляются на свет самые умные люди. Они не только отличаются незаурядным интеллектом, но и умеют сказать твердое и решительное «нет» тем чувствам и эмоциям, которые считают ненужными. Дева способна создать прочную и счастливую семью, но едва ли будет чувствовать себя несчастной, если останется в одиночестве: представители знака самодостаточны.
    </string>
    <string name="virgo_baby">Дети-Девы производят чрезвычайно благоприятное впечатление на всех, кому посчастливится иметь с ними дело. Эти очаровательные создания умеют быть очаровательными и нетребовательными, им свойственны вежливость, тактичность и чувство юмора. Такие дети часто опережают сверстников в развитии: они рано учатся ходить, говорить, читать и считать, задают «взрослые» вопросы, имеют разносторонние интересы.</string>
    <string name="virgo_people">Иван IV Грозный, Арман Ришелье, Михаил Кутузов, Феликс Дзержинский, Ясир Арафат, Александр Руцкой, Александр Гумбольдт, Герман Гельмгольц, Эрнест Резерфод, Карл Цейсс, Сергей Боткин, Павел Яблочков, Луиджи Гальвани, Фарадей, Зоя Космодемьянская, Мать Тереза, Антонин Дворжак, Жан-Мишель Жар, Жан Огюст Энгр, Исаак Левитан, О\'Генри, Герберт Уэллс, Георг Гегель, Иоган Вольфганг Гете, Лев Толстой, Алексей Толстой, Александр Куприн, Сергей Довлатов, Станислав Лем, Расул Гамзатов, Фенимор Купер, Агата Кристи, Фаина Раневская, Софи Лорен, Грета Гарбо, Карл Лагерфельд, Дэвид Копперфилд, Алан Пинкертон, Артем Боровик, Ирина Роднина, Александр Карелин, Хуан Пабло Монтойя, Владимир Спиваков, Шон Коннери, Фредди Меркьюри, Валентин Гафт, Евгений Леонов, Иосиф Кобзон, Киану Ривз, Ричард Гир, Елена Проклова, Маргарита Терехова, Наталья Гундарева, Лариса Долина, Татьяна Доронина, Игорь Костолевский, Лада Дэнс, Милен Фармер, Татьяна Миткова, Александр Розенбаум, Ангелина Вовк, Микки Рурк, Клаудия Шиффер, Земфира, Майкл Джексон.</string>
    <string name="virgo_date">24 августа — 23 сентября</string>
    <string name="libra_info">Считается, что Весы нерешительны, но это совсем не так. Они просто принимают во внимание многие факторы – в том числе те, которых не замечают представители других знаков, и именно поэтому часто проводят время в размышлениях. Кроме того, представители знака отличаются хорошими манерами, дружелюбием и оптимизмом. Только очень терпеливый и настойчивый человек способен испортить Весам настроение.
    </string>
    <string name="libra_baby">Дети-Весы приносят массу радости родителям и другим родственникам, а вот хлопот практически не доставляют. Они благоразумны, послушны, аккуратны и старательны, обычно пребывают в хорошем расположении духа, с юных лет обладают приятным чувством юмора и деликатностью. Единственная серьезная проблема кроется в их нежелании (а порой и неспособности) принимать решения самостоятельно. В результате ребенок-Весы или во всем слушается родителей, или находит себе пример для подражания среди ровесников – к сожалению, не всегда самый лучший пример.</string>
    <string name="libra_people">Дмитрий Донской, Махатма Ганди, Дени Дидро, Владимир Путин, Савва Мамонтов, Николай Рерих, Фридрих Ницше, Нильс Бор, Оскар Уайлд, Ватто, Александр Шилов, Буже, Артюр Рембо, Шарль Сен-Санс, Джузеппе Верди, Сергей Есенин, Сергей Аксаков, Михаил Лермонтов, Владимир Войнович, Мигель де Сервантес, Иван Бунин, Лев Гумилев, Грэм Грин, Луи Буссенар, Юлиан Семенов, Марина Цветаева, Кир Булычев, Иван Дыховичный, Алистер Кроули, Донна Каран, Валентин Юдашкин, Юрий Левитан, Тур Хейердал, Армен Джигарханян, Стинг, Джон Леннон, Лучано Паваротти, Крис де Бург, Рихард Зорге, Маргарет Тэтчер, Джимми Картер, Уильям Боинг, Чулпан Хаматова, Елена Коренева, Кейт Уинслет, Инна Чурикова, Руслан Нигматуллин, Мартина Навратилова, Евгений Евстигнеев, Борис Немцов, Алексей Кортнев, Савелий Крамаров, Николай Басков, Илья Лагутенко, Сергей Безруков, Жан Клод Ван Дамм, Майкл Дуглас.</string>
    <string name="libra_date">24 сентября — 23 октября</string>
    <string name="scorpio_info">Скорпионы – сложные, многогранные и очень привлекательные люди. Они способны очаровать любого, но никогда не делают этого в корыстных целях. Личная жизнь Скорпионов отличается крайней насыщенностью, ведь именно в водовороте страстей представители данного знака чувствуют себя наиболее комфортно. Кроме того, сменяющие друг друга бурные романы помогают им избегать даже кратких периодов одиночества – а его Скорпионы ужасно не любят.
    </string>
    <string name="scorpio_baby">Даже самый маленький Скорпион – настоящий воин. Характер у него боевой; напористости, упрямства и храбрости юному представителю этого знака не занимать. С таким ребенком родителям приходится туго, ведь он всегда умеет настоять на своем, на уступки идет с крайней неохотой (если вообще идет), и при любом проявлении взрослыми слабостями начинает вить из них веревки</string>
    <string name="scorpio_people">Эразм Роттердамский, Христофор Колумб, Вильям Гершель, Чезаре Ломброзо, Фернандо Магеллан, Индира Ганди, Михаил Ломоносов, Огюст Роден, Иван Тургенев, Федор Достоевский, Астрид Линдгрен, Тед Тернер, Пабло Пикассо, Альфред Сислей, Лев Троцкий, Нестор Махно, Роман Абрамович, Евгений Примаков, Геннадий Селезнев, Венедикт Ерофеев, Аркадий Райкин, Павел Бородин, Виктория Токарева, Галина Вишневская, Крис Норман, Николай Караченцов, Ванесса Мэй, Никколо Паганини, Роман Виктюк, Билл Гейтс, Эрос Рамазотти, Джулия Робертс, Диего Марадона, Игорь Тальков, Марина Хлебникова, Джо Дассен, Ален Делон, Леонардо ДиКаприо, Деми Мур, Людмила Гурченко, Михаил Ульянов, Вупи Голдберг, Дмитрий Дибров, Лолита Милявская, Эльдар Рязанов, Пета Уилсон, Амалия Гольданская, Майя Плисецкая.</string>
    <string name="scorpio_date">24 октября — 22 ноября</string>
    <string name="sagittarius_info">
        Азарт – вот сила, которая ведет Стрельцов по жизни, порой приводя в сложные, нелепые и смешные ситуации. Стрельцы не боятся проблем  и неудач; более того – чем более сложная задача стоит перед представителями знака, тем с большим воодушевлением они берутся за ее решение. Быть другом Стрельца – одно удовольствие, любить Стрельца – другое, но ничуть не меньшее. Неудивительно, что Стрельцы всегда окружены теми, кто готов ради них на что угодно.
    </string>
    <string name="sagittarius_baby">С помощью этого раздела вы можете задавать вопросы другим беременным и докторам. ДЛя этого, необходимо зарегитрироваться</string>
    <string name="sagittarius_people">Бенедикт Спиноза, Мишель Нострадамус, Александр Суворов, Тихо Браге, Людвиг ван Бетховен, Иван Папанин, Генрих Гейне, Чингиз Айтматов, Афанасий Фет, Федор Тютчев, Фридрих Энгельс, Леонид Брежнев, Родион Щедрин, Джонатан Свифт, Александр Эйфель, Стефан Цвейг, Гюстав Флобер, Александр Солженицын, Гектор Берлиоз, Дмитрий Лихачев, Лопе де Вега, Марк Твен, Уинстон Черчилль, Джанни Версаче, Мария Тюссо, Уолт Дисней, Дейл Карнеги, Наталья Крачковская, Александр Масляков, Анастасия Вертинская, Жерар Филип, Нонна Мордюкова, Юрий Никулин, Леонид Броневой, Тина Тернер, Жан Маре, Эдит Пиаф, Алиса Фрейндлих, Борис Гребенщиков, Брюс Ли, Джим Хендрикс, Лариса Вербицкая, Вячеслав Невинный, Галина Волчек, Стивен Спилберг, Вуди Аллен, Рекс Стаут, Игорь Угольников, Гарик Сукачев, Геннадий Хазанов, Федор Конюхов, Бритни Спирс, Оззи Осборн, Патрисия Каас, Ким Бесинджер, Андрей Макаревич, Мила Йовович, Кристина Агилера.</string>
    <string name="sagittarius_date">23 ноября — 21 декабря</string>

    <string name="ov1i2">
        В этом периоде женщинам советуется больше употреблять свежую зелень. Фрукты и овощи желтого цвета помогают при раннем токсикозе и от появления избыточного веса. За день вы должны употреблять до 8ми стаканов воды. Это очень важно для развития ребенка.
    </string>
    <string name="ov3">
        На этом этапе происходит имплантация. Поэтому советуется употреблять молочные продукты, которые богаты кальцием, свежие овощи и фруктовые соки. К тому же, в Ваш рацион должны войти такие продукты как мясо индейки, яйца, миндаль, виноград, бананы, морковь и шпинат. Не забывайте, пить до 8ми стаканов воды в день.
    </string>
    <string name="ov4">
        На этой неделе необходимо прекратить употреблять кофе. Особенно, в ночное время. На поздних сроках также запрещается пить кофе. Продолжайте употреблять молочные продукты, которые богаты кальцием, свежие овощи и фруктовые соки. К тому же, еще ваш рацион должны войти такие продукты как мясо индейки, яйца, миндаль, виноград, бананы, морковь и шпинат. И конечно, до 8ми стаканов воды в день.
    </string>
    <string name="ov5">
       Обычно, в этом периоде начинается токсикоз. Для того чтобы облегчить токсикоз придется внести изменения в дневной рацион питания. Поэтому, уменьшите количество мясных продуктов, заменив их орехами, а вместо молока употребляйте йогурт и сырные продукты. К тому же, употребляйте больше моркови, персиков, манго. Не забывайте, пить до 8ми стаканов воды в день.
    </string>
    <string name="ov6">
       Этот период приходится на максимальную активность токсикоза. Облегчить токсикоз помогут сухарики на завтрак и до 8ми стаканов жидкости. А вечером можно перекусить виноградом. Не забывайте употреблять мясо, которое очень богато белками.
    </string>
    <string name="ov7">
       На этой неделе могут появиться проблемы с пищеварением. Поэтому, не употребляйте продукты, вызывающие запор, газообразование и т.д. Можно добавить кефир в дневной рацион питания. Не забывайте, пить до 8ми стаканов воды в день.
    </string>
    <string name="ov8">
        Имбирный чай, и орехи облегчат токсикоз. Побольше употребляйте мяса, сейчас белки очень необходимы.
    </string>
    <string name="ov9i10">
        На этой неделе старайтесь больше питаться зерновыми продуктами. Например, из них можно приготовить различные каши. Организму по прежнему нуждается в белках, поэтому не забывайте про мясо. 
    </string>
    <string name="ov11i12">
      Этот период является концом первого триместра, поэтому старайтесь максимально удовлетворить потребности организма. Знайте, если вы сильно что-то хотите сесть, то вам нужны витамины, которые содержит в себе этот продукт. Только не перебарщивайте с вредными продуктами, желательно вообще их исключить. Не забывайте, про ежедневную норму воды.
    </string>
    <string name="ov13i16">
        В втором триместре Вы должны увеличить количество калорий в пище. Если в первом триместре Вам за день нужно было употреблять 2400-2700 кКал, то сейчас эта отметка повысилась до 2700-2900 кКал.  Организм по-прежнему нуждается в белках, поэтому не забывайте про мясо.
    </string>
    <string name="ov16i23">
        В этом периоде у ребенка развиваются органы зрения и слуха. Поэтому, Вам нужны витамин А, и бета-каротин. А это значит, что в рацион должны войти следующие продукты: капуста, болгарский, морковь. Витамин А надо принимать вместе с маслом (или в виде масла).
    </string>
    <string name="ov24i28">
     На этой неделе матка увеличивается и начинает сдавливать желудок. Употребляйте еду маленькими порциями, но есть вероятность изжоги. Теперь Вы можете питаться разнообразными продуктами. Не забывайте употреблять мясо, которое очень важно для развития ребенка.  
    </string>
    <string name="ov29i34">
        На этом этапе у вашего ребенка формируется скелет, и растут зубы. Поэтому, увеличьте количество кальция в рационе. Еще, для развития мозга ребенка нужны жирные кислоты. Недостаток железа может вызвать анемию. Поэтому, надо употреблять рыбу, орехи, зеленые овощи и семечки подсолнуха.
    </string>
    <string name="ov35i40">
        Не забывайте про себя. Потому что, в скором времени вас ждут роды. Укрепляйте свой организм. В этом вам помогут углеводы. Увеличьте процент каши и овощей в рационе. И конечно, не забывайте про дневную норму жидкости(до 8ми  стаканов воды). 
    </string>

    <string name="xovotirszi1i13">
           <b>Изменения в груди:
        \n1. Затвердение, повышение чувствительности
        \n2. Увеличение и потемнение сосков
        \n3. Растрескивание кожи\n</b>- Подготовка грудни к рождеию ребенка.\n\n
        <b>Запор\n</b>
            - По возможности, питайтесь разными овощами и фруктами, вместо белого хлеба употребляйте хлеб из муки крупного помола.\n\n
        <b>Слабость, утомляемость\n</b>- Чаще отдыхайте, гуляйте на свежом воздухе\n\n
        <b>Частое мочеиспускание\n</b>
            - Это связано с увеличением функциональной активности почек.
          Если почувствуете жжение и боль, обратитесь к врачу\n\n
        <b>Увеличение пятен на коже\n</b>
            - Обычное явление при беременности, в большинстве случаев проходить после беременности.\n\n
        </string>
    <string name="shubxali1i13">
            <b>Проблемы с пищеварением:
                \n1. Тошнота
            \n2. Рвота
            \n3. Не правильная работа вкусовых рецепторов
            \n4. Повышение тяги к необычным проуктам\n</b>
            - В большинстве случаев помогает употребление еды маленькими порциями и большое количестов воды. Старайтесь не употреблять жирные блюда.
                Старайтесь использовать растительное масло. Если рвота усилиться, то обратитесь к врачу.
            \n\n
            <b>Изменение настроения:
        \n1. Депрессия
        \n2. Чувствительность\n</b>
            - Старайтесь заниматься повседневными вещами, чтобы немного отвлечся.
                Если это не помогает,то обратитесь за советом к врачу (желательно идите к нему вместе с мужем).\n\n
            <b>Боли в животе\n</b>
           - Непрерывные боли в районе живота, могут быть признаком чего-то серьезного, немедленно обратитесь к врачу.\n\n
        </string>
    <string name="xafli1i13">
            <b>Кровотечение\n</b>
           - Если кровотечение не останавливается и его сопровождают боли, то немедленно обратитесь к врачу.\n\n
        </string>
    <string name="xafsiz14i26">
             <b>Реакция плода на изменения душевного состояния матери\n</b>
            - Всегда думайте о своем ребенке, если Вас будет беспокоит что-то.\n\n
             <b>Боли в пояснице\n</b>
            - Физические упражнения и гинастика помогут в этом.
                Например: домошные дела, но старайтесь не нагибаться.\n\n
             <b>Проблемы со сном и отжыхом\n</b>
           - Старайтесь принять наиболее удобную позу. Самая удобная поза для отдыха и сна - это лежание на левом боку.\n\n
             <b>Растрескивание кожи\n</b>
            - Результат гормональных изменений.
               После родов могут остатся коричнывые полосы, но со временем они сойдут на нет.\n\n
        </string>
    <string name="shubxalii14i16">
             <b>Увеличение матки\n</b>
           - Постоянное измерение дна матки, позволяет оценить развитие ребенка. Вы можете завести тетрадь для записи состояние матки. Величина дна матки на 24 неделе может совпасть с периодом гестации.
                Если размер матки не изменился, то обратитеськ врачу.\n\n
            <b>Набухание рук и ног\n</b>
            - По возможности, лежите подняв ноги. Если набухания совпровождаются олями и внезапны, то обратитесь к врачу \n\n
            <b>Варикозное расщирение вен\n</b>
            - Старайтесь не быть на ногах долгое время. Когда сидите, не скрешивайте ноги.
               Еще надевайте обувь с низким каблуком и эластичные колготки.
              Если начнет болиьт и зудить,  Сhаyish uchun mоychеchаk, qоra qiz, ko\'k chоy damlamasi yoki оddiy iliq suvni ishlating.\n\n
            <b>Геморрой:
            \n1. Зуд
            \n2. Жжение
            \n3. Боли
            \n4. Кровотечение кишки после дефактации\n</b>
            - Лучший способ лечения геморроя - это предотвращения запора. Старайтесь по больше питаться растительными продуктами, овощами, фруктами.
              Если боли будут сильными, то обратитесь к врачу.\n\n
            <b>Шевеление плода\n</b>
            - Надо следить за шевелениями малыша. Если шевеления внезапно прекратяться  или в течении 24 часов не будут наблюдаться, то обратитесь к врачу. \n\n
            <b>Выделения из влагалища\n</b>
           - Внешные половые органы всегда должны быть чисты и сухими, не надевайте узкуое белье. Не используйте мыло, разные ароматные вещества на этот участок. Для промывания используйте настойку ромашки, зеленый чай или просую теплую воду.
                Если выделения сопровождаются с сильным запахом, зудом, комками крови, то обратитесь к врачу. \n\n
            <b>Зуд и сып\n</b>
            - Часще принимайте ванну. Если сып не проходить в течении нескольких дней, то обратитесь к врачу. \n\n
        </string>


    <string name="xafli14i26">
            <b>Мочеиспускание
               \n1. Частое мочеиспускание
        \n2. Задержка мочеиспускания
        \n3. Недержание мочи\n</b>
           - Стояние на коленно-локтевой позиции поможет вам. Если мочеиспускание сопровождается с болями,  то обратитесь к врачу. \n\n
        </string>
    <string name="xafsiz27i40">
            <b>Потеря сознания\n</b>
            - В большинстве случаев происходит в положении лежа на спине. Если матка задавить большую артериальную вену, это приведет к понижению артериального давления крови. Немедленно лягте на бок.\n\n
            <b>Боли в внизу живота\n</b>
            - Лежите на левом боку  1-2 часа, после еды\n\n
            <b>Молоко из молочных желез\n</b>
            - Подготовка к грудному вскармливанию\n\n
        </string>


    <string name="shubxali27i40">
            <b>Изжога\n</b>
            - Не употребляйте жирные,калорийные, горкые продукты. Едите часто маленькими порциями.
            Надо спать на высоких подушках.\n\n
            <b> Отдышка \n</b>
            - Чаще проводите время на свежем воздухе. Если задыхаетесь, то обратитесь к врачу. \n\n
            <b>Судроги в ногах\n</b>
            - В этом помжет быстрый массаж ноги. Если судроги повторяются часто, то обратитесь к врачу.\n\n
            <b>Кровотечение десен\n</b>
            - Если кровотечение сильное и продолжительное, то обратитесь к врачу.\n\n
            <b>Кровь из носа\n</b>
            - Если кровь идет из носа, то надо держать нос с указательним и большими палцами в течении 30 секунд. Держать головоу высоко подянтой или ставить лед не надо, потому что в этом случае есть вероятность, что кровь пойдет во внутрь.
            Если кровотечение сильное и продолжительное, то обратитесь к врачу.\n\n
            <b> Бессонница\n</b>
            - Старайтесь спать днем. Если не можете уснуть ночью, то обратитесь к врачу.\n\n
            <b>Перемены в настроении\n</b>
            - Старайтесь заниматься повседневными вещами, чтобы немного отвлечся. Если это не помогает,то обратитесь за советом к врачу (желательно идите к нему вместе с мужем).\n\n
            <b>Ложные схавтки \n</b>
            - Если сильные, то следует обратиться к врачу.\n\n\
        </string>
    <string name="xafli27i40">
            <b>Головные боли\n</b>
            - Частые головные боли, высокое давление свидетельствует о болезни сердца. Немедленно обратитесь к врачу.\n\n
            <b> Жидкость с лона, иногда с кровью\n</b>
            - Немедленно обратитесь к врачу. Ситуация серьезная \n\n
            <b>Кровотечение\n</b>
            - Если кровь идет с влагалища, даже в маленьком количестве, следует немедленно обратитесь к врачу.\n\n
            <b>Слиз с влагалища\n</b>
            - Это указывает на начало родов, обратитесь к врачу.\n\n
        </string>
    <string name="doimoxafli"><b>Немедленно стоит cобратитесь к врачу:\n</b>
            \n1. Кровтечение из влагалища
            \n2. Изменения шевеления плода
            \n3. Внезапные и сильные головные боли
            \n4. Если есть шрам в матке, любые боли похожие на схватки
            \n5. Пожелтение кожи
            \n6. Внезапное набухание лица, спины
            \n7. Проблемы со зрением
            \n8. Боли на верхней части живота и на боках
            \n9. Тошнота и рвота на второй половине беременности
            \n10. Уменьшение количества мочи (меньше 400 мл)
            \n11. Повышение температуры
            \n12. Сильные боли внизу живота</string>
    <string name="xavfsizlikov">
Соблюдая эти простые правила, вы защитите себя от отравления.
Хранить продукты в холодильнике, мыть фрукты и овощи перед употреблением, не употреблять не до конца прожаренные продукты, сырые яйца, продукты с истекшим сроком годности – это  всего лишь малая часть наших советов.
<i>\n\n При нынешнем положении лучше будет употреблять пастеризованное молоко и твердый сыр. Старайтесь очищать сыр от кожуры.
\n\n Не покупайте нарезанные продукты, лучше берите продукты в вакуумной упаковке.
\n\n Употребляйте блюда из морских продуктов и рыбы, если уверены в качестве продукта.
\n\n По крайней мере, один раз в неделю проводите очистку холодильника.
\n\n Не советуется разогревать и хранить блюда в холодильнике больше  24 часов.
\n\n Не употребляйте сырое молоко: молочные продукты в обязательном порядке должны быть стерильны или пастеризованы.
\n\n Не рекомендуется употреблять блюда, приготовленные из печени больше одного раза за неделю. Запомните, печень – это орган, который очищает организм от вредных веществ, и поэтому, есть вероятность, что некоторые вещества останутся в печени.
\n\n Храните замороженные продукты в изотермических контейнерах. Никогда не замораживайте размороженные продукты
\n\n Храните овощи, мясо и блюда отдельно от друг друга.
\n\n Если после нарезки мясных продуктов, Вы хотите нарезать салат, то в обязательном порядке вымойте руки. По возможности используйте разные  ножи для разных продуктов</i>
    </string>
    <string name="tepabelgijins">
В мире существуют различные народные способы определения пола ребенка. С их помощью можно примерно предсказать пол ребенка. Если некоторые женщина верят в эти предсказания, то некоторые не принимают их в серьез. Тут собраны самые разнообразные способы определения пола ребенка со всего мира.</string>
    <string name="pasbelgijins">
       <b>1. По выбору блюда</b>\n
Если будущая мать во время беременности больше употребляет сладкое, то девочка, а если соленое, то мальчик.\n\n
        <b>2. Токсикоз</b>\n
Говорят, что сильный токсикоз свидетельствует о том, что ребенок женского пола.\n\n
        <b>3. Живот</b>\n
Если живот увеличивается вверх девочка, если вниз, то мальчик.\n\n
       <b>4. Китайский календарь</b>\n
С помощью этого 700 летного календаря можно не только предсказать пол ребенка, но и планировать его. Поэтому, вы можете найти в нашем приложении удобную версию этого календаря n\n
        <b>5. Сердцебиение</b>\n
Когда будете проходить просмотр у врача, спросите ритм сердцебиения ребенка.  Если выше 140, то девочка, если меньше, то мальчик. \n\n
        <b>6. Состояние кожи</b>\n
Говорят, что девочки наследуют красоту матери. Если Вас беспокоят разные пятна и прыщи на коже, то с большей вероятностью ваш ребенок будет женского пола .\n\n
        <b>7. Грубость</b>\n
Есть мнение, что мальчики делают своих матерей грубыми.\n\n
        <b>8. Руки</b>\n
Если женщина протягивают руку с ладонью вверх, то мальчик, а если вниз, то девочка.\n\n
        <b>9. Сны</b>\n
       Если будущая мать видит во сне девочку, то мальчик, а если видит мальчика, то девочка.\n\n
        <b>10. Грудь</b>\n
Если левая сторона больше правой, то мальчик, в обратном случае девочка \n\n
        <b>11. Тест с помощью детей</b>\n
Если к вашему животу притрагивается чужой маленький ребенок, то можно будет предсказать пол ребенка. Обычно, если женщина беременна девочкой, маленькие мальчики притрагиваются к животу женщины, в обратном случае девочки\n\n
        <b>12. Тест с помощью лука</b>\n 
Беременная женщина должна съесть лук и подождать несколько часов. Если идет сильный запах, то мальчик, если слабый, то девочка \n\n
        <b>13. Тест с помощью ключа</b>\n
Если женщина поднимает ключ с длинной стороны, то мальчик, в обратном случае - девочка.</string>

<string name="fio"> Имя Фамилия</string>
    <string name="fio_hint"> (Полное ФИО) </string>
    <string name="age_hint">"(нынешний Ваш возраст) "</string>
    <string name="doctor_phone"> Телефонный номер Вашего врача</string>
    <string name="doctor_phone_hint">(полный телефонный номер с кодом)</string>
    <string name="doctor_name"> ФИО вашего врача</string>
    <string name="poliklinika">Ваша поликлиника</string>
    <string name="poliklinika_hint">(где стоите на учете)</string>
    <string name="blood_type">Группа крови</string>
    <string name="blood_type_hint">(резус-фактор)</string>
    <string name="address">Ваш адрес</string>
    <string name="address_hint">(полный адрес)</string>
    <string name="father_name">ФИО отца ребенка</string>
    <string name="father_phone">Телефонный номер отца ребенка</string>
    <string name="reset">Сбросить данные</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="put_name">Введите Ваше имя</string>
    <string name="xayz2">(последний день менструации)</string>
    <string name="calculate"> РАСЧИТАТЬ</string>
    <string name="boy"> МАЛЬЧИК</string>
    <string name="girl"> ДЕВОЧКА</string>
    <string name="all_mail_string">Опасные симптомы</string>
    <string name="asalom"> ДОБРО ПОЖАЛОВАТЬ</string>
    <string name="baholash"> Оценить</string>
    <string name="belgilar"> Признаки</string>
    <string name="bhftda"> На этой неделе</string>
    <string name="biling"> Полезная информация</string>
    <string name="birincisi_emas">Не первая беременность</string>
    <string name="boglandi">Соединено</string>
    <string name="boglanis">Идет соединение...</string>
    <string name="boglanmadi">Ошибка соединения</string>
    <string name="bosh_habar">Невозможно отправить пустую строку</string>
    <string name="cahtaa"> Войти в чат</string>
    <string name="chat">Чат</string>
    <string name="cheking_user">Войти</string>
    <string name="connection">Идет соединение...</string>
    <string name="connection_faild">Пожалуйста, проверьте соединение</string>
    <string name="davom">ПРОДОЛЖИТЬ</string>
    <string name="davt">(псевдоним для чата)</string>
    <string name="davt1">(Ваш пароль)</string>
    <string name="draft_string">Фотографии</string>
    <string name="hammaga">Всем</string>
    <string name="health">ЗДОРОВЬЕ</string>
    <string name="homila_haftasi_mandan_katta_bo_lganlarga">Тем, у кого срок беременности больше чем у меня</string>
    <string name="inbox_string">Тесты</string>
    <string name="Rossiya_skoro">Россия - в скором времени</string>
    <string name="about_app">О приложении</string>
    <string name="aboutpocta">(если Вы не укажите адрес почты, то в дальнейшем, Вы не сможете восстановить пароль)</string>
    <string name="baho_qoldiring"> Нажмите на кнопку оценить и оставьте свою оценку. Мы всегда заботимся о Вас</string>
    <string name="befarq_bolmang">Пожалуйста, оцените наше приложение. Не будьте безразличны</string>
    <string name="birinchi_homila">Первая беременность</string>
    <string name="bolajak">Период беременности</string>
    <string name="bu_davlat_hali_yo">Ваш регион не обслуживается. Планируется в скором времени запустить. Будьте в курсе всех свежих новостей</string>
    <string name="choose_lang"> Выберите язык</string>
    <string name="doimo">Всегда</string>
    <string name="err_con"> Ошибка соединения</string>
    <string name="eskilarini_yuklash"> Загрузить старые</string>
    <string name="ff"> Нынешний вес:</string>
    <string name="gr">гр</string>
    <string name="hafta">нд</string>
    <string name="hafta14i26">14-26</string>
    <string name="hafta1i13">1-13</string>
    <string name="hafta27i40">27-40</string>
    <string name="hafta_kuni"> Срок беременности</string>
    <string name="haqida">Это приложение предназначено не только для беременных женщин, но и для тех, кто планирует стать матерью</string>
    <string name="hayz">Последняя дата менструации</string>
    <string name="hayz2">(последняя дата менструации)</string>
    <string name="hayz_songi">Это выбирается, если Вы не знаете точную дату зачатия ребенка!</string>
    <string name="help">Помогите</string>
    <string name="homila_haftada">Срок беременности:</string>
    <string name="homila_osib_bormoqda">Ваш ребенок развивается! Будьте в курсе о последних изменений</string>
    <string name="homiladorlae_olami">МИР БЕРЕМЕННЫХ</string>
    <string name="homiladorlar_olami_discrib">"Посредствам этого раздела, Вы можете брать советы у других беременных женщин и докторов. Для этого, Ваш телефон должен иметь доступ к интернету... "</string>
    <string name="homilaning_haftasi">- СРОК БЕРЕМЕННОСТИ</string>
    <string name="ikkala_tilniham">Оба языка</string>
    <string name="internet_connection_failed"> Проверьте интернет соединение и попытайтесь еще раз</string>
    <string name="ism_kichkina"> Ваше имя должно быть более 3 букв</string>
    <string name="ismingizni_kiritinf">Введите свое имя</string>
    <string name="javob">Ответ</string>
    <string name="javob_emp">Напишите ответ</string>
    <string name="javobi">Ответ</string>
    <string name="javoblar">Ответы</string>
    <string name="jinsiy_aloqa">Выберите этот пункт, если точно знаете дату зачатия</string>
    <string name="kart">Отправить анкету</string>
    <string name="kelajakni_birga_quraylik">Построим будущее вместе</string>
    <string name="kiyin_boglanin">Ошибка соединения</string>
    <string name="korish">Просмотр</string>
    <string name="kozdan_kechirish">Просмотреть!</string>
    <string name="language">Язык</string>
    <string name="life">СЕКСУАЛЬНАЯ ЖИЗНЬ</string>
    <string name="loading">Вход</string>
    <string name="maqaa">Статьи</string>
    <string name="maqola">Статьи:</string>
    <string name="mavjud_bolmagan_foydalanuvchi">Не верный логин</string>
    <string name="mavjud_ism">Пользователь с таким именем уже существует. Выберите другое имя</string>
    <string name="mening_sahifalarim">Моя страница</string>
    <string name="mening_savollarim">Мои вопросы</string>
    <string name="minnatdormiz">Признательны</string>
    <string name="more">[продолжение]</string>
    <string name="mumkun_bolmagan_belgi"> Не верный формат ввода</string>
    <string name="not_hafta_true">Не верная дата</string>
    <string name="not_yosh_true">Не верный возраст</string>
    <string name="ochirish">Удалить</string>
    <string name="ogirligi">Вес:</string>
    <string name="ok">ОК</string>
    <string name="olchami">Рост :</string>
    <string name="ortga">Назад</string>
    <string name="ortgaa">Назад</string>
    <string name="ovoz_bering">Оценить</string>
    <string name="ovqat">Питание</string>
    <string name="ozbek_til">O\'zbek tili</string>
    <string name="ozbek_tilini">O\'zbek tilini</string>
    <string name="ozbekiston">Узбекистан</string>
    <string name="ozbekistonni_tanlash">Выбрать Узбекистан</string>
    <string name="ozbekvarus_til">Узбекский и Русский</string>
    <string name="prompt_email">Э-почта</string>
    <string name="qatnashganlarim">Принимал участие</string>
    <string name="qaysi_tilni_bilasiz">Выберите язык</string>
    <string name="qozogiston_skoro">Казахстан - в скором времени</string>
    <string name="rg">(точный вес, кг)</string>
    <string name="savol_berish">Задать вопрос</string>
    <string name="savolingizni_kiriting">Введите вопрос</string>
    <string name="savollarga_javob">Ответы на вопросы</string>
    <string name="savollari">Вопросы</string>
    <string name="sent_mail_string">Форум</string>
    <string name="shubxayu">Подозрительные признаки</string>
    <string name="sm">см</string>
    <string name="sovoli_ochirmoqchimisan">Вы действительно хотите удалить этот вопрос? Удаленные вопросы, не подлежат восстановлению</string>
    <string name="sovoli_ochirmoqchimisz">Вы действительно хотите удалить этот ответ?</string>
    <string name="sozlama">Позвонить врачу</string>
    <string name="sozlamalar">Настройки</string>
    <string name="spam_string">Настройки</string>
    <string name="sport">СПОРТ</string>
    <string name="tanish">Запустить</string>
    <string name="testlar">Тесты</string>
    <string name="title_activity_tanish">Справочник</string>
    <string name="trash_string">Питание</string>
    <string name="try_later">Попробуйте позже</string>
    <string name="tugushkuni">Дата родов:</string>
    <string name="vg">(см)</string>
    <string name="vitamins">ВИТАМИНЫ</string>
    <string name="vv">Вес до беременности:</string>
    <string name="vv2">(кг)</string>
    <string name="vva">Ваш рост:</string>
    <string name="wunda">(Вероятность появления Вашего ребенка на свет под этим зодиаком - большая)</string>
    <string name="xafliiii">Опасные признаки</string>
    <string name="xafsizbelgila">Неопасные признаки</string>
    <string name="xafsizbelgilar">Неопасные признаки</string>
    <string name="xaftada">неделя</string>
    <string name="yordam_bering">Мы хотим, чтобы это приложение было для Вас максимально удобным. Отправьте нам ваши требования и пожелания. Ваше мнение очень важно для нас</string>
    <string name="yuborish">Отправить</string>
    <string name="yuklanmoqda">Загружается</string>
    <string name="from_app">С помощью приложения "Homiladorlik davri"</string>
    <string name="bilimdonlik">Опыт</string>
    <string name="is_agree">Солидарна</string>
    <string name="wrong_answer">Неудовлетворительный ответ</string>
    <string name="right_answer">Удовлетворительный ответ</string>
    <string name="support_app">Поддержите это приложение</string>
    <string name="for_week">Неделя</string>
    <string name="xavfsizlik_choralari">Меры безопасности</string>
    <string name="chat_with_friends">Общение с друзьями</string>
    <string name="correct_answer">Правильный ответ</string>
    <string name="send_to">Отправить кому</string>
    <string name="enter_question">Напишите свой вопрос</string>
    <string name="send_with_plus">+ Отправить</string>
    <string name="give_answer">Дайте свой ответ ...</string>
    <string name="send_answer_title">Задайте вопрос другим беременным</string>
    <string name="enter_info">Введите данные</string>
    <string name="extra_info">и узнайте нормальные показатели увеличения веса во время беременности</string>
    <string name="note">Напоминаем, что это приложение только для женщин и мужчинам запрещается его использовать.</string>
    <string name="kirish">ВОЙТИ</string>
    <string name="change_photo">Изменить фото</string>
    <string name="preg_age">Ваш возраст:</string>
    <string name="preg_month">Месяц, когда стали беременной:</string>
    <string name="first_test_title">Определить дату рождения ребенка</string>
    <string name="first_test_info">С помощью этого теста Вы можете определить примерную дату родов</string>
    <string name="second_test_title">Определение пола ребенка китайским способом</string>
    <string name="second_test_info">С помощью этого теста в Китае определяется пол ребенка</string>
    <string name="third_test_title">Контроль веса во время беременности</string>
    <string name="third_test_info">С помощью этого теста Вы узнаете про норму набора веса</string>
    <string name="fourth_test_title">Определить пол ребенка с помощью разных признаков</string>
    <string name="fourth_test_info">C помощью этих данных Вы можете определить пол Вашего будущего ребенка</string>
    <string name="fifth_test_title">Определить характер ребенка по зодиаку</string>
    <string name="fifth_test_info">Зодиак ребенка определяется из расчета даты рождения ребенка</string>
    <string name="baby_progress">Развитие ребенка:</string>
    <string name="bolalik_davrida">В период детства :</string>
    <string name="great_people">Великие личности :</string>
    <string name="birthday">День рождения ребенка</string>
    <string name="choose_day">(выберите нужную дату)</string>
    <string name="this_week">НА ЭТОЙ НЕДЕЛЕ:</string>
    <string name="yurak">Нравится</string>
    <string name="looked">Просмотрено</string>
    <string name="give_question">+ Задать вопрос</string>
    <string name="javob_berish">Ответить</string>
    <string name="interes">Интерес</string>
    <string name="aprel">Апрель</string>
    <string name="anketa_toldirildi">Анкета заполнена</string>
    <string name="avgust">Август</string>
    <string name="birinchi_homila_emas">Не первая беременность</string>
    <string name="boglasnish">Идет соединение...</string>
    <string name="dekabr">Декабрь</string>
    <string name="description_stars">Как Вы оцените это приложение? Ваше мнение очень важно для нас.</string>
    <string name="fevral">Февраль</string>
    <string name="grr">ГР</string>
    <string name="haftaa">НЕДЕЛЯ</string>
    <string name="haftada">Неделя</string>
    <string name="ismingizni_kiriting">Введите свое имя</string>
    <string name="hozircha_nedostupniy_call">Звонок для получения консультации. Мы работаем над этой функцией. В скором времени запустим</string>
    <string name="homila_haftasi">Срок беременности:</string>
    <string name="iyul">Июль</string>
    <string name="iyun">Июнь</string>
    <string name="kg">кг</string>
    <string name="mart">Март</string>
    <string name="may">Май</string>
    <string name="meyorida_vazn">Нормальный вес</string>
    <string name="normal_vazn">Норма веса для этой недели:</string>
    <string name="noyabr">Ноябрь</string>
    <string name="obyasneniya_anketa">Это кнопка позволяет поделиться данными, которые Вы ввели в раздел настройки, с врачом или с друзьями. Чтобы полноценно пользоваться этой функцией, пожалуйста, заполните данные в разделе настройки</string>
    <string name="ogirlik">ВЕС:</string>
    <string name="oktabr">Октябрь</string>
    <string name="ortiqcha_vazn">ЛИШНИЙ</string>
    <string name="ortiqcha_vazn_tuplayapsiz">Избыточный вес</string>
    <string name="qoldi">ОСТАЛОСЬ:</string>
    <string name="ruyxa">Зарегистрироваться</string>
    <string name="ruyxatdan_otish">С помощью этого раздела Вы можете задать вопросы другим беременным и докторам.</string>
    <string name="sentabr">Сентябрь</string>
    <string name="smm">СМ</string>
    <string name="sozlamalarga">В НАСТРОЙКИ</string>
    <string name="talab_va_takliflar">Пожелания и требования</string>
    <string name="telefon_raqamlar">Телефонные номера</string>
    <string name="ulchami">РОСТ:</string>
    <string name="urtacha">Нормальный</string>
    <string name="utdi">ПРОШЛО:</string>
    <string name="vazn_yetishmaslik">НЕДОСТАТОК</string>
    <string name="vazn_tuplayapsiz">Недостаток веса</string>
    <string name="title_test">скорее всего, у Вас</string>
    <string name="yanvar">Январь</string>
    <string name="yill">Год</string>
    <string name="yosh">лет</string>
    <string name="yoshda">лет</string>
    <string name="oyy">МЕСЯЦ</string>
    <string name="is_it_right">У Вас совпало?</string>
    <string name="habar_yuboring">Cообщение ...</string>
    <string name="cancel">Bekor qilish</string>
    <string name="cancel_ru">Отмена</string>
    <string name="choose_age">Email</string>
    <string name="choose_age_ru">Э-почта </string>
    <string name="choose_lang_ru">Выберите язык</string>
    <string name="hayz_ru">Последная дата менструации</string>
    <string name="ohirgi_aloqa">Jinsiy alоqa kuni (agar aniq bilsangiz. lеkin tavsiya etilmaydi)</string>
    <string name="ohirgi_aloqa_ru">Дата полового акта</string>
    <string name="asnova">Hоmildorlik \nShifokori</string>
    <string name="asnova_ru">Доктор Б</string>
    <string name="choesetypeing">Выберите картинку</string>
    <string-array name="adding_ticket_type">
        <item>Галерея</item>
        <item>Камера</item>
    </string-array>
    <string name="maqola_matnini_kiriting">Введите содержание статьи</string>
    <string name="maqola_mazmunini_kiriting">Введите тему статьи</string>
    <string name="language_default">default_lang</string>
    <string-array name="language_titles">
        <item>O\'ZBEKCHA (UZ)</item>
        <item>РУССКИЙ (RU)</item>
    </string-array>
    <string name="rus_til">Русский язык</string>
    <string name="ru">ru</string>
    <string name="uz">uz</string>

    <string name="openDrawer">Open</string>
    <string name="closeDrawer">Close</string>

    <string name="age_ru">Ваш возраст</string>
    <string name="age">Email</string>
    <string name="ageset">Э-почта</string>
    <string name="rate_app_web">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.isoma.homiladavri</string>
    <string name="xabar">Сообщения</string>
    <string name="intro_first">Homilador ayollarga maslahatlar berish \nuchun endi birgina dastur</string>
    <string name="intro_first_ru">Теперь одна программа достаточно,\n чтобы дать советы беременным \nженщинам</string>
    <string name="intro_sec">Har haftalik malumotlarni ihtiyoriy holda ko\'ring va ulardan o\'z ish faoliyatingizda foydalaning</string>
    <string name="intro_sec_ru">Еженедельную информацию о развитии ребенка, о изменениях организма, еженедельный рацион питания можете использовать их в своей деятельности</string>
    <string name="suhbatlasing">Ushbu bo’lim orqali siz homilador ayollarning savollariga javob berishingiz va o\'zingizni qiziqtirgan savollar berishingiz, va boshqa shifokorlarni javoblarini ko\'rishingiz mumkun</string>
    <string name="suhbatlasing_ru">В этом разделе, вы можете отвечаеть на вопросы беременных женщин, и еще можете увидеть ответы на вопросы</string>
    <string name="boshlaymizmi">Boshlaymizmi?</string>
    <string name="boshlaymizmi_ru">Начнем?</string>
    <string name="ohirgi_hayz_kuni">Siz bilan bog\'lanish</string>
    <string name="ohirgi_hayz_kuni_ru">Контактная информация</string>
    <string name="jinsiy_aloqa_kuni">Jinsiy aloqa kuni</string>
    <string name="jinsiy_aloqa_kuni_ru">Дата полового акта</string>
    <string name="weekly_info">Haftalik ma\'lumotlar</string>
    <string name="weekly_info_ru">Еженедельная информация</string>
    <string name="homiladorlar_olami">Homiladorlar olami</string>
    <string name="homiladorlar_olami_ru">Мир беременных</string>
    <string name="doctor">Доктор</string>
    <string name="yoki_bizning_pochtamizga_yozishingiz_mumkun">или можете написать <u>в нашу почту</u> для прохождения регистрации</string>
    <string name="tushuntirish">Прежде чем добавить Вас в качестве враче в наше приложение, Вы должны связаться с нами с помощью телефона для того, чтобы мы смогли убедиться, что вы реальный врач. Приносим извенения за причененные неудобства</string>
    <string name="o_zgaritish">Изменить</string>
    <string name="ohirgi_hayz_kuniii">(последный день менструации)</string>
    <string name="kutish">Подождать</string>
    <string name="biz_siz_bilan_bog_lanamiz">Мы свяжемся с вами в ближайшее время</string>
    <string name="dasturni_siz_hohlagan_haftaga_o_tkazishingiz_va_o_z_ish_faoliyatingizda_foydalanishingiz_mumkun">Вы можете перевести приложение на любую неделю беременности и использовать в вашей работе</string>
    <string name="desccc">По выбранной дате менструации можно определить неделю беременности и перевести приложение к этой неделе</string>
    <string name="haftani_tanlash">Выбрать неделю</string>
    <string name="homilador_ayol_haftasini_tanlang">(выбрать неделю)</string>
    <string name="homiladorlik_kuni">(срок беременности)</string>

</resources>